{
    "questions": [  
       {  
      "question": "2013年6月6日，习近平就做好安全生产工作作出重要指示，要始终把人民生命安全放在首位，以对党和人民高度负责的精神，完善制度、强化责任、加强管理、严格监管，把（    ）落到实处，切实防范重特大安全生产事故的发生。",  
      "options": ["A-安全生产", "B-生命至上", "C-安全奖惩机制", "D-安全生产责任制"],  
      "answer": "D-安全生产责任制" 
    },
{  
      "question": "2013年11月24日,习近平总书记在青岛中石化“11·22”东黄输油管线爆燃事故现场发表重要讲话:企业要抓紧建立健全安全生产责任体系,（    ）必须亲力亲为、亲自动手抓。",  
      "options": ["A-总经理", "B-董事长", "C-党政一把手", "D-分管领导"],  
      "answer": "C-党政一把手" 
    },
{  
      "question": "2015年12月24日,习近平总书记在十八届中央政治局常委会第127次会议上关于安全生产工作重要讲话指出:采取（    ）工作机制,推动安全生产关口前移。",  
      "options": ["A-风险分级管控、隐患排查治理双重预防", "B-风险分级管控", "C-隐患排查治理", "D-现场督查"],  
      "answer": "A-风险分级管控、隐患排查治理双重预防" 
    },
{  
      "question": "2016年4月19日，习近平总书记在网络安全和信息化工作座谈会上讲话，全天候全方位感知（    ）安全态势。知己知彼，才能百战不殆。没有意识到风险是最大的风险。",  
      "options": ["A-信息", "B-数据", "C-网络", "D-科技"],  
      "answer": "C-网络" 
    },
{  
      "question": "2016年10月11日,习近平总书记在中央全面深化改革领导小组第二十八次会议上发表重要讲话：推进安全生产领域改革发展，关键是要作出（    ）安排，依靠严密的责任体系、严格的法治措施、有效的体制机制、有力的基础保障和完善的系统治理，解决好安全生产领域的突出问题",  
      "options": ["A-系统性", "B-依法治安", "C-责任落实", "D-制度性"],  
      "answer": "D-制度性" 
    },
{  
      "question": "2018年11月9日,习近平总书记为国家综合性消防救援队伍授旗指出:组建（    ）队伍,是党中央适应国家治理体系和治理能力现代化作出的战略决策,是立足我国国情和灾害事故特点、构建新时代国家应急救援体系的重要举措,对提高防灾减灾救灾能力、维护社会公共安全、保护人民生命财产安全具有重大意义。",  
      "options": ["A-国家综合性消防救援队伍", "B-国家安全生产应急救援队伍", "C-国家综合性应急救援队伍", "D-国家应急救援队伍"],  
      "answer": "A-国家综合性消防救援队伍" 
    },
{  
      "question": "习近平总书记在2019年11月29日中共中央政治局第十九次集体学习时的讲话提出，（    ）是国家治理体系和治理能力的重要组成部分，承担防范化解重大安全风险、及时应对处置各类灾害事故的重要职责，担负保护人民群众生命财产安全和维护社会稳定的重要使命。",  
      "options": ["A-防震救灾", "B-应急管理", "C-安全生产", "D-生产建设"],  
      "answer": "B-应急管理" 
    },
{  
      "question": "2013年11月24日，习近平总书记到青岛市考察黄岛经济开发区输油管线事故抢险工作发表重要讲话，要深化安全生产大检查，彻底排除隐患。要建立（    ），实行谁检查、谁签字、谁负责，做到不打折扣、不留死角、不走过场，务必见到成效。",  
      "options": ["A-安全生产检查工作责任制", "B-安全生产责任制", "C-企业主体责任制", "D-党政主要负责人责任制"],  
      "answer": "A-安全生产检查工作责任制" 
    },
{  
      "question": "习近平总书记在党的二十大报告中指出：必须坚定不移贯彻（    ），把维护国家安全贯穿党和国家工作各方面全过程，确保国家安全和社会稳定。",  
      "options": ["A-社会和谐稳定观", "B-总体国家安全观", "C-安全发展观", "D-科学发展观"],  
      "answer": "B-总体国家安全观" 
    },
{  
      "question": "2023年1月，习近平春节前夕视频连线看望慰问基层干部群众时指出，坚持（    ），预防为主，建立大安全大应急框架，完善公共安全体系，推动公共安全治理模式向事前预防转型。推进安全生产风险专项整治，加强重点行业、重点领域安全监管。",  
      "options": ["A-生命第一", "B-安全第一", "C-人民至上", "D-安全至上"],  
      "answer": "B-安全第一" 
    },
{  
      "question": "《中共中央国务院关于推进安全生产领域改革发展的意见》指出,推进安全生产领域改革发展,应以防范遏制（    ）为重点。",  
      "options": ["A-重特大生产安全事故", "B-重大安全风险", "C-重大事故隐患"],  
      "answer": "A-重特大生产安全事故" 
    },
{  
      "question": "《中共中央国务院关于推进安全生产领域改革发展的意见》指出,推进安全生产领域改革发展,要着力强化（    ）主体责任。",  
      "options": ["A-安全生产监督管理部门", "B-政府", "C-企业", "D-专业部门"],  
      "answer": "C-企业" 
    },
{  
      "question": "《中共中央国务院关于推进安全生产领域改革发展的意见》指出,推进安全生产领域改革发展的基本原则是要坚持安全发展、坚持改革创新、坚持依法监管、坚持（    ）、坚持系统治理。",  
      "options": ["A-源头治理", "B-安全准入", "C-源头防范", "D-依法治安"],  
      "answer": "C-源头防范" 
    },
{  
      "question": "《中共中央国务院关于推进安全生产领域改革发展的意见》指出,要正确处理安全与发展的关系,大力实施（    ）发展战略,为经济社会发展提供强有力的安全保障。",  
      "options": ["A-安全", "B-可持续", "C-和谐", "D-创新"],  
      "answer": "A-安全" 
    },
{  
      "question": "《“十四五”国家应急体系规划》中指出，科学开展灾害损失评估、次生衍生灾害隐患排查及危险性评估、住房及建筑物受损鉴定和资源环境承载能力评价，完善评估标准和评估流程，科学制定灾后恢复重建规划。优先重建（    ）、通信、给排水、道路、桥梁、水库等基础设施，以及学校、医院、广播电视等公益性服务设施。",  
      "options": ["A-供电", "B-财税", "C-金融", "D-保险"],  
      "answer": "A-供电" 
    },
{  
      "question": "《“十四五”国家安全生产规划》指出，推动生产经营单位建立从（    ）、实际控制人等到一线岗位员工的全员安全生产责任制，健全生产经营全过程安全生产责任追溯制度。",  
      "options": ["A-法定代表人", "B-行政负责人", "C-主要负责人", "D-分管负责人"],  
      "answer": "A-法定代表人" 
    },
{  
      "question": "《“十四五”国家安全生产规划》指出，引导企业完善安全生产管理体系，健全（    ）和隐患排查治理双重预防工作机制，构建自我约束、持续改进的安全生产内生机制。",  
      "options": ["A-安全生产管理", "B-安全责任落实", "C-安全风险分级管控", "D-应急预警响应管理"],  
      "answer": "C-安全风险分级管控" 
    },
{  
      "question": "《“十四五”国家应急体系规划》中指出，科学认识和系统把握灾害事故致灾规律，统筹事前、事中、事后各环节，差异化管理、精细化施策，做到预警发布精准、（    ）、恢复重建精准、监管执法精准。 ",  
      "options": ["A-风险管控精准", "B-应急响应精准", "C-抢险救援精准", "D-灾民安置精准"],  
      "answer": "C-抢险救援精准" 
    },
{  
      "question": "《“十四五”国家应急体系规划》指出，加强应急预案宣传培训，制定落实应急演练计划，组织开展（    ）的应急演练，鼓励形式多样、节约高效的常态化应急演练，重点加强针对重大灾害事故的应急演练，根据演练情况及时修订完善应急预案。     ",  
      "options": ["A-实战化", "B-常态化", "C-多样化", "D-模块化"],  
      "answer": "A-实战化" 
    },
{  
      "question": "《国家能源局、国家安全监管总局关于推进电力安全生产标准化建设工作有关事项的通知》要求电力企业要对照电力安全生产标准化规范及标准，结合日常安全大检查工作，按照（    ）的原则，每年组织开展标准化自查自评工作。",  
      "options": ["A-“先查后改”", "B-“自查自改”", "C-“边查边改”"],  
      "answer": "C-“边查边改”" 
    },
{  
      "question": "新《安全生产法》规定，生产经营单位必须遵守本法和其他有关安全生产的法律、法规，加强安全生产管理，建立健全全员安全生产责任制和安全生产规章制度，加大对安全生产资金、物资、技术、人员的投入保障力度，改善安全生产条件，加强安全生产标准化、信息化建设，构建（    ）。",  
      "options": ["A-安全风险分级管控和隐患排查治理双重预防机制", "B-隐患排查治理机制", "C-重大危险源管控机制", "D-安全风险动态管控机制"],  
      "answer": "A-安全风险分级管控和隐患排查治理双重预防机制" 
    },
{  
      "question": "新《安全生产法》规定，生产经营单位的（    ）是本单位安全生产第一责任人，对本单位的安全生产工作全面负责。",  
      "options": ["A-法人", "B-主要负责人", "C-总经理", "D-总工程师"],  
      "answer": "B-主要负责人" 
    },
{  
      "question": "新《安全生产法》规定，生产经营单位必须遵守本法和其他有关安全生产的法律、法规，加强安全生产管理，建立健全（    ）和安全生产规章制度，加大对安全生产资金、物资、技术、人员的投入保障力度，改善安全生产条件",  
      "options": ["A-安全生产管理制度", "B-安全风险分级管控机制", "C-安全生产长效机制", "D-全员安全生产责任制"],  
      "answer": "D-全员安全生产责任制" 
    },
{  
      "question": "依据新《安全生产法》第七条规定，生产经营单位制定或者修改有关安全生产的规章制度，应当听取（   ）的意见。",  
      "options": ["A-安监部", "B-工会", "C-人资部", "D-专业部门"],  
      "answer": "B-工会" 
    },
{  
      "question": "某化工企业因安全生产设施不符合国家规定，发生事故，造成6人死亡的严重后果。依据《刑法》修正案（十一）的规定，直接负责的主管人员触犯的刑法罪名是（    ）。",  
      "options": ["A-重大责任事故罪", "B-重大劳动安全事故罪", "C-危险物品肇事罪", "D-消防责任事故罪"],  
      "answer": "B-重大劳动安全事故罪" 
    },
{  
      "question": "某矿山发生安全事故后，老板张某为逃避法律追究，不仅不组织抢救和向相关部门拫告，反而故意隐匿、遗弃事故受伤人员，掩盖事故真相，导致被困人员和被隐匿、遗弃人员死亡。根据《刑法》修正案（十一）及其相关司法解释，张某故意隐匿、遗弃事故受伤人员造成其死亡的行为构成的罪名是（    ）。",  
      "options": ["A-不报安全事故罪", "B-重大责任事故罪", "C-故意杀人罪"],  
      "answer": "C-故意杀人罪" 
    },
{  
      "question": "生产经营单位的主要负责人未履行《安全生产法》规定的安全生产管理职责，导致发生生产安全事故，构成犯罪的，应当依照《刑法》修正案（十一）第一百三十五条关于（    ）的规定，追究其刑事责任。",  
      "options": ["A-玩忽职守罪", "B-劳动安全事故罪", "C-重大责任事故罪"],  
      "answer": "C-重大责任事故罪" 
    },
{  
      "question": "某电力公司的安全设施不符合国家规定，造成2名工人在进行电缆管道维修作业时死亡。根据《刑法》修正案（十一）及相关司法解释，关于犯罪主体及其罪名的说法，正确的是（    ）。",  
      "options": ["A-电力公司直接责任人员涉嫌构成重大责任事故罪", "B-电力公司负有直接责任的主管人员涉嫌构成重大劳动安全事故罪", "C-电力公司负责人涉嫌构成强令违章冒险作业罪", "D-电力公司安全管理人员涉嫌构成重大责任事故罪"],  
      "answer": "B-电力公司负有直接责任的主管人员涉嫌构成重大劳动安全事故罪" 
    },
{  
      "question": "某电力建设公司的安全生产条件不符合国家规定，导致施工现场发生了重大伤亡事故。根据《刑法》修正案（十一）及相关司法解释，该单位相关负责人涉嫌构成（    ）。",  
      "options": ["A-重大责任事故罪", "B-玩忽职守罪", "C-重大劳动安全事故罪", "D-强令违章冒险作业罪"],  
      "answer": "C-重大劳动安全事故罪" 
    },
{  
      "question": "老王经营一家鞋厂，未按照国家标准为临时用电的电气设备安装漏电保护装置，导致一名工人作业时触电死亡。根据《刑法》修正案（十一）的规定，老王的行为构成（    ）。",  
      "options": ["A-失职渎职罪", "B-重大劳动安全事故罪", "C-强令违章冒险作业罪"],  
      "answer": "B-重大劳动安全事故罪" 
    },
{  
      "question": "依据《刑法修正案（十一）》规定，生产经营单位（    ）依法参加工伤保险，为从业人员缴纳保险费。国家（    ）生产经营单位投保安全生产责任保险。",  
      "options": ["A-必须、监督", "B-可以、监督", "C-必须、鼓励", "D-可以、鼓励"],  
      "answer": "C-必须、鼓励" 
    },
{  
      "question": "根据《安全生产许可证条例》，企业依法参加（    ），为从业人员缴纳保险费，是取得安全生产许可证的必备条件。",  
      "options": ["A-人身意外伤害险", "B-工伤保险", "C-重大疾病险", "D-第三者责任险"],  
      "answer": "B-工伤保险" 
    },
{  
      "question": "根据《安全生产许可证条例》的规定，（    ）应当申请安全生产许可证。",  
      "options": ["A-矿山企业、危险物品生产企业、建筑施工企业", "B-矿山企业、危险物品生产企业、机械加工企业", "C-矿山企业、食品加工企业、危险物品生产企业", "D-危险物品生产企业、电子生产企业、家具制造企业"],  
      "answer": "A-矿山企业、危险物品生产企业、建筑施工企业" 
    },
{  
      "question": "根据《安全生产许可证条例》，下列关于安全生产许可证颁发的说法正确的是（    ）。",  
      "options": ["A-某省属非煤矿山企业的安全生产许可证由国务院应急管理部门颁发", "B-某中央管理建筑施工企业的安全生产许可证由省、自治区、直辖市人民政府建设主管部门颁发", "C-某中央管理的煤矿企业的安全生产许可证由国务院应急管理部门颁发", "D-某省属危险化学品生产企业的安全生产许可证由国务院应急管理部门颁发"],  
      "answer": "B-某中央管理建筑施工企业的安全生产许可证由省、自治区、直辖市人民政府建设主管部门颁发" 
    },
{  
      "question": "依据《安全生产许可证条例》规定，下列生产企业实行一级发证的是（    ）。",  
      "options": ["A-矿山企业", "B-危化品生产企业", "C-烟花爆竹生产企业", "D-民用爆炸物品生产企业"],  
      "answer": "D-民用爆炸物品生产企业" 
    },
{  
      "question": "某危险化学品生产经营企业于2010年6月10日向省安全监管部门申请办理安全生产许可证，省安全监管部门于2010年7月15日向该企业颁发了安全生产许可证。依据《安全生产许可证条例》的规定，该企业申请办理安全生产许可证延期手续合适的日期是（    ）。",  
      "options": ["A-2013年3月10日", "B-2015年3月10日", "C-2013年4月15日", "D-2015年4月15日"],  
      "answer": "C-2013年4月15日" 
    },
{  
      "question": "《中央企业安全生产考核实施细则》规定，国务院国资委组织中央企业开展安全生产管理评价，评价结果为优秀的企业，按照有关规定在中央企业负责人年度经营业绩考核中予以（    ）。",  
      "options": ["A-表扬", "B-加分", "C-奖励", "D-免除考核"],  
      "answer": "B-加分" 
    },
{  
      "question": "《中央企业安全生产考核实施细则》规定，第一类企业每发生一起较大生产安全责任事故，承担事故主要责任但未达到降级标准的，对企业负责人年度经营业绩考核扣（    ）分。",  
      "options": ["A-0.1一0.2分", "B-0.2一0.4分", "C-0.4一0.8分", "D-0.8一1 .2分"],  
      "answer": "C-0.4一0.8分" 
    },
{  
      "question": "《中央企业安全生产考核实施细则》规定，根据各级政府有关部门对事故调查认定的性质、级别、责任等，在中央企业负责人经营业绩考核中依法依规予以（    ）。",  
      "options": ["A-降级或扣分", "B-罚款", "C-通报批评", "D-扣发薪金"],  
      "answer": "A-降级或扣分" 
    },
{  
      "question": "《中央企业安全生产考核实施细则》规定，第一类企业每发生一起发生较大生产安全责任事故，承担事故次要责任但未达到降级标准的，对其企业负责人年度经营业绩考核扣（    ）分。",  
      "options": ["A-0.1一0.2分", "B-0.2一0.4分", "C-0.4一0.8分", "D-0.8一1 .2分"],  
      "answer": "B-0.2一0.4分" 
    },
{  
      "question": "《中央企业安全生产监督管理办法》规定，考核期内，政府部门未出具事故调查报告的，由企业申请延期考核。未申请延期考核的，按（    ）标准在当期进行考核。",  
      "options": ["A-主要责任", "B-次要责任", "C-相关责任", "D-连带责任"],  
      "answer": "A-主要责任" 
    },
{  
      "question": "《中央企业安全生产监督管理办法》规定，组织机构不健全、不按照规定设定安全生产总监、安全投入不到位的企业，发生（    ）生产安全责任事故的，按照事故扣分标准上限进行考核。",  
      "options": ["A-一般及以上", "B-较大及以上", "C-严重及以上", "D-特别严重及以上"],  
      "answer": "B-较大及以上" 
    },
{  
      "question": "《中央企业安全生产监督管理办法》规定，将中央企业划分为（    ）类进行安全生产监管。",  
      "options": ["A-三", "B-四", "C-五", "D-六"],  
      "answer": "A-三" 
    },
{  
      "question": "《中央企业安全生产监督管理办法》规定，中央企业应当建立健全安全生产教育培训制度，分层级开展安全生产教育培训，未经（     ）的人员不得上岗作业。",  
      "options": ["A-教育培训", "B-考试合格", "C-资格认定", "D-教育培训并考试合格"],  
      "answer": "D-教育培训并考试合格" 
    },
{  
      "question": "《中央企业安全生产监督管理办法》规定，中央企业应当大力推进（   ）战略，用科技创新赋能安全生产，提升企业本质安全水平。",  
      "options": ["A-教育兴安", "B-科学兴安", "C-科技兴安", "D-制度兴安"],  
      "answer": "C-科技兴安" 
    },
{  
      "question": "《中央企业安全生产监督管理办法》规定，中央企业应当保证具备安全生产条件所必需的（    ），不得在安全生产条件不具备的情况下组织生产。",  
      "options": ["A-资金投入", "B-人员投入", "C-设施投入", "D-安全投入"],  
      "answer": "A-资金投入" 
    },
{  
      "question": "《中央企业安全生产管理评价办法》规定，中央企业安全生产管理评价采取企业自评与国务院国资委综合评定相结合的方式，（   ）进行一次。",  
      "options": ["A-每半年", "B-每年", "C-每两年", "D-每三年"],  
      "answer": "B-每年" 
    },
{  
      "question": "《中央企业安全生产管理评价办法》规定，综合评价定档情况按照中央企业安全生产监管分类，在(    )企业之间排名，报国务院国资委安全生产委员会审定。",  
      "options": ["A-所有", "B-同类", "C-部分", "D-不同类"],  
      "answer": "B-同类" 
    },
{  
      "question": "《中央企业安全生产管理评价办法》规定，评价定档结果根据评价得分定为优秀、良好、合格和不合格四档。某企业得分为65分，评价结果为（   ）。",  
      "options": ["A-优秀", "B-良好", "C-合格", "D-不合格"],  
      "answer": "D-不合格" 
    },
{  
      "question": "《中央企业安全生产管理评价办法》规定，中央企业每年度对照评分标准对本企业安全生产管理状况进行一次自评，形成自评报告，并保存有关支撑材料备查，于次年（     ）前将自评报告报送国务院国资委。",  
      "options": ["A-12月31日", "B-1月31日", "C-2月28日", "D-3月31日"],  
      "answer": "B-1月31日" 
    },
{  
      "question": "《国网安委会办公室关于进一步健全作业人员“严入、强训、必考”工作机制的指导意见》要求，重点关注人员必训。施工总包单位（主业检修单位）应针对曾经发生安全事故（事件）、进入“两单”、发生严重违章等人员，组织开展专题（），重点强化事故暴露问题分析和教训吸取，从严落实工作组织、现场管控、风险防范、反违章管理等工作要求。",  
      "options": ["A-安全培训", "B-安全准入考试", "C-安全等级评价考试", "D-安全知识考试"],  
      "answer": "A-安全培训" 
    },
{  
      "question": "《国家电网有限公司燃气安全专项整治工作方案》指出，抓紧解决可燃气体泄漏报警装置、燃气用具及附件超期使用等重大和较大隐患，加强燃气设备设施维护，推动各类食堂“罐改管”“（）”。",  
      "options": ["A-电改气", "B-煤改气", "C-气改电", "D-气改油"],  
      "answer": "C-气改电" 
    },
{  
      "question": "《国家电网公司安全工作规定》规定，公司各级单位实行以各级（    ）为安全第一责任人的安全责任制，建立健全安全保证体系和安全监督体系，并充分发挥作用。",  
      "options": ["A-行政正职", "B-主管安全领导", "C-安全部门主任", "D-分管安全领导"],  
      "answer": "A-行政正职" 
    },
{  
      "question": "《国家电网公司安全工作规定》规定，公司各级单位的各部门、各岗位应有明确的安全管理职责，做到责任分担，并实行（    ）的安全逐级负责制。",  
      "options": ["A-上级对下级", "B-下级对上级", "C-三级安全网络", "D-安全监督体系"],  
      "answer": "B-下级对上级" 
    },
{  
      "question": "《国家电网公司安全工作规定》规定，（    ）不属于地市公司级单位直属单位、县供电企业、公司直属单位下属单位子企业的安全目标。",  
      "options": ["A-不发生重伤及以上人身事故", "B-不发生五级及以上人身事故", "C-不发生一般及以上火灾事故", "D-不发生本单位负同等及以上责任的重大交通事故"],  
      "answer": "A-不发生重伤及以上人身事故" 
    },
{  
      "question": "《国家电网公司安全工作规定》规定，督促、检查本单位安全工作，及时消除安全事故隐患是（    ）的安全工作的基本职责之一。",  
      "options": ["A-公司各级单位行政正职", "B-公司各级单位行政副职", "C-公司各级单位的各部门主任", "D-公司各级单位成员"],  
      "answer": "A-公司各级单位行政正职" 
    },
{  
      "question": "《国家电网有限公司安全工作奖惩规定》规定，公司所属各级单位应建立健全本单位安全奖惩工作机制，坚持依法合规、奖罚分明，制定（    ）实施办法，细化奖惩项目、标准，规范实施流程、职责，明确兑现方式、周期，及时开展安全奖惩并做好记录。",  
      "options": ["A-安全奖惩", "B-安全监督", "C-安全防控", "D-安全治理"],  
      "answer": "A-安全奖惩" 
    },
{  
      "question": "《国家电网有限公司安全工作奖惩规定》规定，公司按照企业负责人业绩考核有关规定，（    ）对省级公司及其领导班子成员安全工作情况进行考核。",  
      "options": ["A-每月", "B-每季度", "C-每年", "D-每两年"],  
      "answer": "C-每年" 
    },
{  
      "question": "发生事故各级单位的主要领导、分管领导依照《国家电网有限公司安全工作奖惩规定》规定，受到撤职处分的，自受处分之日起，（    ）年内不得担任公司所属生产经营单位的主要领导。",  
      "options": ["A-五", "B-六", "C-七", "D-八"],  
      "answer": "A-五" 
    },
{  
      "question": "《国家电网公司安全工作奖惩规定》公司所属各级单位应建立健全（    ）机制，按照职责管理范围和安全责任，对安全工作情况进行考核，对发生事故的单位及责任人员进行处罚。",  
      "options": ["A-安全处罚", "B-安全管理", "C-分级处罚", "D-奖惩管理"],  
      "answer": "A-安全处罚" 
    },
{  
      "question": "《国家电网有限公司安全事故调查规程》指出：任何单位和个人（    ）发布事故信息。",  
      "options": ["A-可以", "B-必须", "C-不得擅自", "D-视情况"],  
      "answer": "C-不得擅自" 
    },
{  
      "question": "《国家电网有限公司安全事故调查规程》指出：凡事故原因分析中存在未组织制定并实施本单位安全生产教育和培训计划与事故有关，则确定为（    ）责任。",  
      "options": ["A-领导", "B-单位", "C-安监部", "D-人资部"],  
      "answer": "A-领导" 
    },
{  
      "question": "依据《国家电网有限公司安全事故调查规程》，事故责任划分为主要责任、次要责任、（    ）。",  
      "options": ["A-重大责任", "B-一般责任", "C-轻微责任", "D-同等责任"],  
      "answer": "D-同等责任" 
    },
{  
      "question": "依据《应急管理工作规定》，公司应急领导小组下设（    ）办公室和稳定应急办公室。",  
      "options": ["A-应急处置", "B-事故救援", "C-安全应急", "D-事故调查"],  
      "answer": "C-安全应急" 
    },
{  
      "question": "依据《应急管理工作规定》，（    ）是本单位应急工作第一责任人，对本单位的应急工作全面负责。",  
      "options": ["A-安监部负责人", "B-党委书记", "C-分管负责人", "D-主要负责人"],  
      "answer": "D-主要负责人" 
    },
{  
      "question": "依据《应急管理工作规定》，应急救援人员经（    ）后，方可参加应急救援工作。",  
      "options": ["A-系统学习", "B-培训合格", "C-参与演练", "D-上岗考试"],  
      "answer": "B-培训合格" 
    },
{  
      "question": "依据《应急管理工作规定》，较大及以下突发事件，由（    ）负责处置，总部专项事件应急处置领导小组办公室跟踪事态发展。",  
      "options": ["A-应急救援基干分队", "B-应急领导小组", "C-专项应急领导小组", "D-事发单位"],  
      "answer": "D-事发单位" 
    },
{  
      "question": "依据《应急管理工作规定》，现场指挥部实行（    ）负责制，按照授权制定并实施现场应急救援方案，指挥、协调现场有关单位和个人开展应急救援。",  
      "options": ["A-应急救援基干分队队长", "B-总指挥", "C-单位分管领导", "D-指挥长"],  
      "answer": "B-总指挥" 
    },
{  
      "question": "2022年4月16日，国网四川电力眉山供电公司东坡区供电中心富牛供电所组织作业人员开展10千伏观土线绝缘化改造及消缺作业，工作小组共3名作业人员，分别为肖某某（小组负责人）、李某某（小组成员，死者）、杨某某（小组成员），10时50分，该小组完成观盛支线七处设备线夹更换作业后，乘坐由肖某某驾驶的车辆前往观土线30#杆，途中至10千伏观光线17#杆（运行线路）时，擅自扩大工作范围，组织开展观光线#17杆处设备线夹的更换工作，安排李某某更换线夹（非本次作业内容，为今年3月份开展的另一项由肖某某担任小组负责人的改造消缺项目遗留工作），李某某在未核对杆号牌的情况下登杆未验电，触电死亡，该事故暴露出的问题是：作业实施盲目、（）、专业管理粗放、安全意识不足、合规意识不强。",  
      "options": ["A-作业人员身体状况不好", "B-现场组织无序", "C-施工工器具管理不到位", "D-作业人员安排不合理"],  
      "answer": "B-现场组织无序" 
    },
{  
      "question": "2022年4月16日，国网四川电力眉山供电公司东坡区供电中心富牛供电所组织作业人员开展10千伏观土线绝缘化改造及消缺作业，工作小组共3名作业人员，分别为肖某某（小组负责人）、李某某（小组成员，死者）、杨某某（小组成员），10时50分，该小组完成观盛支线七处设备线夹更换作业后，乘坐由肖某某驾驶的车辆前往观土线30#杆，途中至10千伏观光线17#杆（运行线路），安排李某某更换线夹（非本次作业内容，为今年3月份开展的另一项由肖某某担任小组负责人的改造消缺项目遗留工作），李某某登杆未验电，触电死亡，该事故应吸取的主要教训叙述错误的是（）。",  
      "options": ["A-部分领导干部和管理人员安全责任不落实", "B-对配（农）网小型分散作业风险管控不力", "C-防误操作管理严重缺失", "D-反违章工作力度层层衰减", "E-对供电所安全投入保障、员工基础安全教育培训和农电员工的“同质化”管理需要进一步加强"],  
      "answer": "C-防误操作管理严重缺失" 
    },
{  
      "question": "依据《国家电网有限公司2024年安全生产工作的意见》，以习近平总书记关于安全生产、能源保供的重要论述和重要指示批示精神为指导，坚持（     ），牢固树立安全发展理念。",  
      "options": ["A-人民至上、生命至上", "B-可持续发展", "C-以人为本", "D-发展是第一要务"],  
      "answer": "A-人民至上、生命至上" 
    },
{  
      "question": "依据《国家电网有限公司2024年安全生产工作的意见》，刚性执行规章制度、严格落实保人身安全措施、深化双重预防机制、强化安全文化引领为抓手，扎实开展安全生产治本攻坚三年行动，全面增强（     ）能力，全面提升本质安全水平，全力确保公司安全生产良好局面，以高水平安全保障公司“一体四翼”高质量发展。",  
      "options": ["A-安全生产管控", "B-安全管理", "C-风险防控", "D-队伍建设"],  
      "answer": "A-安全生产管控" 
    },
{  
      "question": "依据《国网安监部2024年安监工作要点》，认真贯彻公司“两会”、安全生产电视电话会议精神，以落实年度安全生产工作意见为主线，扎实开展（     ）。",  
      "options": ["A-安全生产治本攻坚三年行动", "B-安全生产专项整治三年行动", "C-安全文化建设行动", "D-安全生产专项行动"],  
      "answer": "A-安全生产治本攻坚三年行动" 
    },
{  
      "question": "依据《国网安监部2024年安监工作要点》，领导干部重点学习（     ）等法律法规和“两个清单”，强化依法履责能力。",  
      "options": ["A-《民法典》", "B-《安全生产法》", "C-《民商法》", "D-《行政处罚法》"],  
      "answer": "B-《安全生产法》" 
    },
{  
      "question": "依据《国网安监部2024年安监工作要点》，基层员工和外包人员重点学习《安规》“两票”“十不干”等执行规范，强化基本素质和“（     ）”意识。",  
      "options": ["A-安全", "B-自我防护", "C-保命", "D-责任意识"],  
      "answer": "C-保命" 
    },
{  
      "question": "依据《国家电网有限公司安全文化百千万星火工程实施方案》，坚持以人为本，将（     ）作为员工“灵魂深处的安全工程”，培育员工尊重生命、敬畏安全的意识，引领树牢安全发展理念、提高安全素养。",  
      "options": ["A-安全文明建设", "B-安全管理体系建设", "C-班组安全建设", "D-安全文化建设"],  
      "answer": "D-安全文化建设" 
    },
{  
      "question": "依据《国家电网有限公司安全文化百千万星火工程实施方案》，开展“亲情助安”活动，组织职工家属一同谈亲情、观现场、（     ），增进家属理解支持、增强员工责任担当。",  
      "options": ["A-谈体会", "B-谈感受", "C-谈认识", "D-话安全"],  
      "answer": "D-话安全" 
    },
{  
      "question": "依据《生产安全事故报告和调查处理条例》，（    ）是指造成30人以上死亡，或者100人以上重伤（包括急性工业中毒），或者1亿元以上直接经济损失的事故。",  
      "options": ["A-一般事故", "B-较大事故", "C-重大事故", "D-特别重大事故"],  
      "answer": "D-特别重大事故" 
    },
{  
      "question": "依据《生产安全事故报告和调查处理条例》，（    ）是指造成10人以上30人以下死亡，或者50人以上100人以下重伤，或者5000万元以上1亿元以下直接经济损失的事故。",  
      "options": ["A-一般事故", "B-较大事故", "C-重大事故", "D-特别重大事故"],  
      "answer": "C-重大事故" 
    },
{  
      "question": "依据《生产安全事故报告和调查处理条例》，（    ）是指造成3人以上10人以下死亡，或者10人以上50人以下重伤，或者1000万元以上5000万元以下直接经济损失的事故。",  
      "options": ["A-一般事故", "B-较大事故", "C-重大事故", "D-特别重大事故"],  
      "answer": "B-较大事故" 
    },
{  
      "question": "依据《生产安全事故报告和调查处理条例》，（    ）是指造成3人以下死亡，或者10人以下重伤，或者1000万元以下直接经济损失的事故。",  
      "options": ["A-一般事故", "B-较大事故", "C-重大事故", "D-特别重大事故"],  
      "answer": "A-一般事故" 
    },
{  
      "question": "（    ）的报告和调查处理，适用《生产安全事故报告和调查处理条例》。",  
      "options": ["A-生产经营活动中发生的造成人身伤亡或者直接经济损失的生产安全事故", "B-环境污染事故", "C-核设施事故", "D-国防科研生产事故"],  
      "answer": "A-生产经营活动中发生的造成人身伤亡或者直接经济损失的生产安全事故" 
    },
{  
      "question": "依据《生产安全事故报告和调查处理条例》，事故发生单位对事故发生负有责任的，依照下列规定处以罚款：发生一般事故的，处（    ）的罚款。",  
      "options": ["A-5万元以上10万元以下", "B-10万元以上20万元以下", "C-20万元以上50万元以下", "D-50万元以上100万元以下"],  
      "answer": "B-10万元以上20万元以下" 
    },
{  
      "question": "依据《生产安全事故报告和调查处理条例》，事故发生单位对事故发生负有责任的，依照下列规定处以罚款：发生重大事故的，处（    ）的罚款。",  
      "options": ["A-50万元以上100万元以下", "B-100万元以上500万元以下", "C-50万元以上200万元以下", "D-200万元以上500万元以下"],  
      "answer": "C-50万元以上200万元以下" 
    },
{  
      "question": "依据《生产安全事故报告和调查处理条例》，事故发生单位对事故发生负有责任的，依照下列规定处以罚款：发生较大事故的，处（    ）的罚款。",  
      "options": ["A-5万元以上10万元以下", "B-10万元以上20万元以下", "C-20万元以上50万元以下", "D-50万元以上100万元以下"],  
      "answer": "C-20万元以上50万元以下" 
    },
{  
      "question": "依据《生产安全事故报告和调查处理条例》，特别重大事故由（         ）组织事故调查组进行调查。",  
      "options": ["A-国务院或者国务院授权有关部门", "B-事故发生地省级人民政府", "C-设区的市级人民政府", "D-县级人民政府"],  
      "answer": "A-国务院或者国务院授权有关部门" 
    },
{  
      "question": "依据《电力安全事故应急处置和调查处理条例》，电力企业应当按照国家有关规定，制定本企业（    ）预案。",  
      "options": ["A-事故应急", "B-专项", "C-人身伤亡", "D-火灾"],  
      "answer": "A-事故应急" 
    },
{  
      "question": "依据《电力安全事故应急处置和调查处理条例》，事故造成重要电力用户供电中断的，重要电力用户应当按照有关技术要求（    ）。",  
      "options": ["A-恢复供电", "B-切除故障设备", "C-迅速启动自备应急电源", "D-进行事故抢修"],  
      "answer": "C-迅速启动自备应急电源" 
    },
{  
      "question": "依据《电力安全事故应急处置和调查处理条例》，事故发生后，（     ）应当立即采取相应的紧急处置措施，控制事故范围，防止发生电网系统性崩溃和瓦解；事故危及人身和设备安全的，发电厂、变电站运行值班人员可以按照有关规定，立即采取停运发电机组和输变电设备等紧急处置措施。",  
      "options": ["A-国务院电力监管机构", "B-国务院其他有关部门", "C-有关地方人民政府", "D-有关电力企业"],  
      "answer": "D-有关电力企业" 
    },
{  
      "question": "依据线路安规，双重称号即（    ）。",  
      "options": ["A-线路名称和称号", "B-线路名称和位置称号", "C-编号和位置称号", "D-编号和称号"],  
      "answer": "B-线路名称和位置称号" 
    },
{  
      "question": "依据线路安规，线路位置称号指上线、中线或下线和（    ）的左线或右线。",  
      "options": ["A-面向送电侧", "B-面向受电侧", "C-面向线路杆塔号增加方向", "D-面向线路杆塔号减小方向"],  
      "answer": "C-面向线路杆塔号增加方向" 
    },
{  
      "question": "依据线路安规，为加强电力生产现场管理，规范（    ），保证人身、电网和设备安全，依据国家有关法律、法规，结合电力生产的实际，制定《电力安全工作规程 线路部分》。",  
      "options": ["A-电力生产的安全管理", "B-各类工作人员的行为", "C-现场作业的工作流程", "D-各类设备的作业方法"],  
      "answer": "B-各类工作人员的行为" 
    },
{  
      "question": "依据线路安规，为加强电力生产现场管理，规范各类工作人员的行为，保证人身、电网和设备安全，依据国家有关法律、法规，（    ），制定《电力安全工作规程 线路部分》。",  
      "options": ["A-结合电力行业特点", "B-根据工作实际", "C-结合电力生产的实际", "D-为满足现场需要"],  
      "answer": "C-结合电力生产的实际" 
    },
{  
      "question": "依据线路安规，作业现场的（    ）等应符合有关标准、规范的要求，工作人员的劳动防护用品应合格、齐备。",  
      "options": ["A-办公条件和安全设施", "B-办公条件和生产设施", "C-生产条件和生产设施", "D-生产条件和安全设施"],  
      "answer": "D-生产条件和安全设施" 
    },
{  
      "question": "依据线路安规，作业现场的生产条件和安全设施等应符合有关标准、规范的要求，工作人员的（    ）应合格、齐备。",  
      "options": ["A-个人工器具", "B-服装", "C-劳动防护用品", "D-作业保护"],  
      "answer": "C-劳动防护用品" 
    },
{  
      "question": "依据线路安规，经常有人工作的场所及施工车辆上宜配备急救箱，存放急救用品，并应指定（    ）经常检查、补充或更换。",  
      "options": ["A-技术员", "B-管理员", "C-安全员", "D-专人"],  
      "answer": "D-专人" 
    },
{  
      "question": "依据线路安规，现场使用的安全工器具应（    ）并符合有关要求。",  
      "options": ["A-规范", "B-合格", "C-齐备", "D-可靠"],  
      "answer": "B-合格" 
    },
{  
      "question": "依据线路安规，各类作业人员应被告知其作业现场和工作岗位存在的危险因素、防范措施及（    ）。",  
      "options": ["A-事故紧急处理措施", "B-紧急救护措施", "C-应急预案", "D-逃生方法"],  
      "answer": "A-事故紧急处理措施" 
    },
{  
      "question": "依据线路安规，作业人员应经医师鉴定，无妨碍工作的病症（体格检查每（    ）至少一次）。",  
      "options": ["A-半年", "B-一年", "C-两年", "D-三年"],  
      "answer": "C-两年" 
    },
{  
      "question": "依据线路安规，作业人员应经医师鉴定，（    ）病症（体格检查每两年至少一次）。",  
      "options": ["A-无容易传染的", "B-无不能治愈的", "C-无慢性", "D-无妨碍工作的"],  
      "answer": "D-无妨碍工作的" 
    },
{  
      "question": "依据线路安规，作业人员应具备必要的电气知识和业务技能，且按工作性质，熟悉《电力安全工作规程 线路部分》的相关部分，并经（    ）。",  
      "options": ["A-专业培训", "B-考试合格", "C-技能培训", "D-现场实习"],  
      "answer": "B-考试合格" 
    },
{  
      "question": "依据变电安规，换流站阀厅未转（　　）前，人员禁止进入作业（巡视通道除外）。",  
      "options": ["A-运行", "B-检修", "C-冷备用", "D-热备用"],  
      "answer": "B-检修" 
    },
{  
      "question": "依据变电安规，待用间隔(母线连接排、引线已接上母线的备用间隔)应有名称、编号，并列入调度控制中心管辖范围。其隔离开关(刀闸)操作手柄、网门应（    ）。",  
      "options": ["A-加锁", "B-悬挂标示牌", "C-设遮拦", "D-不再加锁"],  
      "answer": "A-加锁" 
    },
{  
      "question": "依据变电安规，换流站内，运行中高压直流系统直流场中性区域设备、站内临时接地极、接地极线路及接地极均应视为（　　）。",  
      "options": ["A-非带电体", "B-带电体", "C-部分带电体", "D-绝缘体"],  
      "answer": "B-带电体" 
    },
{  
      "question": "依据变电安规，地震、台风、洪水、泥石流等灾害发生后，如需要对设备进行巡视时，应制定必要的安全措施，得到（    ）批准，并至少两人一组，巡视人员应与派出部门之间保持通信联络。",  
      "options": ["A-调控人员", "B-设备运维管理单位", "C-安监部门", "D-分管领导"],  
      "answer": "B-设备运维管理单位" 
    },
{  
      "question": "依据变电安规，触电急救，胸外心脏按压频率应保持在（　　）次/min。",  
      "options": ["A-60", "B-80", "C-100", "D-120"],  
      "answer": "C-100" 
    },
{  
      "question": "依据变电安规，触电伤员脱离电源后，正确的抢救体位是（　　）。",  
      "options": ["A-左侧卧位", "B-右侧卧位", "C-仰卧位", "D-俯卧位"],  
      "answer": "C-仰卧位" 
    },
{  
      "question": "依据变电安规，触电急救应分秒必争，一经明确心跳、呼吸停止的，立即就地迅速用（　　）进行抢救，并坚持不断地进行，同时及早与医疗急救中心（医疗部门）联系，争取医务人员接替救治。",  
      "options": ["A-心脏按压法", "B-口对口呼吸法", "C-口对鼻呼吸法", "D-心肺复苏法"],  
      "answer": "D-心肺复苏法" 
    },
{  
      "question": "依据变电安规，触电急救脱离电源，就是要把触电者接触的那一部分带电设备的（　　）断路器（开关）、隔离开关（刀闸）或其他断路设备断开；或设法将触电者与带电设备脱离开。",  
      "options": ["A-有关", "B-所有", "C-高压", "D-低压"],  
      "answer": "B-所有" 
    },
{  
      "question": "依据变电安规，紧急救护时，发现伤员意识不清、瞳孔扩大无反应、呼吸、心跳停止时，应立即在现场就地抢救，用（　　）支持呼吸和循环，对脑、心重要脏器供氧。",  
      "options": ["A-心脏按压法", "B-口对口呼吸法", "C-口对鼻呼吸法", "D-心肺复苏法"],  
      "answer": "D-心肺复苏法" 
    },
{  
      "question": "依据变电安规，进行心肺复苏法时，如有担架搬运伤员，应该持续做心肺复苏，中断时间不超过（　　）s。",  
      "options": ["A-5", "B-10", "C-30", "D-60"],  
      "answer": "A-5" 
    },
{  
      "question": "依据变电安规，触电急救，当采用胸外心脏按压法进行急救时，伤员应仰卧于（　　）上。",  
      "options": ["A-柔软床垫", "B-硬板床或地", "C-担架", "D-弹簧床"],  
      "answer": "B-硬板床或地" 
    },
{  
      "question": "依据变电安规，触电急救，在医务人员（　　）前，不得放弃现场抢救，更不能只根据没有呼吸或脉搏的表现，擅自判定伤员死亡，放弃抢救。",  
      "options": ["A-未到达", "B-未接替救治", "C-作出死亡诊断", "D-判断呼吸或脉搏表现"],  
      "answer": "B-未接替救治" 
    },
{  
      "question": "依据配电安规，封闭式组合电器引出电缆备用孔或母线的终端备用孔应用（    ）封闭。",  
      "options": ["A-绝缘挡板", "B-防火泥", "C-专用器具", "D-遮栏"],  
      "answer": "C-专用器具" 
    },
{  
      "question": "依据配电安规，高压手车开关拉出后，（    ）应可靠封闭。",  
      "options": ["A-绝缘挡板", "B-柜门", "C-箱盖", "D-隔离挡板"],  
      "answer": "D-隔离挡板" 
    },
{  
      "question": "依据配电安规，高压待用间隔（已接上母线的备用间隔）应有（    ），并纳入调度控制中心管辖范围。其隔离开关（刀闸）操作手柄、网门应加锁。",  
      "options": ["A-名称", "B-编号", "C-名称、编号", "D-名称、编号、电压等级"],  
      "answer": "C-名称、编号" 
    },
{  
      "question": "依据配电安规，柱上断路器应有分、合位置的（    ）指示。",  
      "options": ["A-机械", "B-电气", "C-仪表", "D-带电"],  
      "answer": "A-机械" 
    },
{  
      "question": "依据配电安规，在多电源和有自备电源的用户线路的高压系统接入点，应有明显（    ）。",  
      "options": ["A-电气指示", "B-机械指示", "C-警示标识", "D-断开点"],  
      "answer": "D-断开点" 
    },
{  
      "question": "依据配电安规，封闭式高压配电设备（    ）应装设带电显示装置。",  
      "options": ["A-进线电源侧", "B-出线线路侧", "C-进线电源侧和出线线路侧", "D-进线侧"],  
      "answer": "C-进线电源侧和出线线路侧" 
    },
{  
      "question": "依据配电安规，在绝缘导线所有电源侧及适当位置（如支接点、耐张杆处等）、柱上变压器高压引线，应装设（    ）或其他验电、接地装置。",  
      "options": ["A-验电环", "B-接地环", "C-带电显示器", "D-验电接地环"],  
      "answer": "D-验电接地环" 
    },
{  
      "question": "依据配电安规，凡装有攀登装置的杆塔，攀登装置上应设置（    ）标示牌。",  
      "options": ["A-“止步，高压危险！”", "B-“禁止攀登，高压危险！”", "C-“从此上下！”", "D-“有电危险！”"],  
      "answer": "B-“禁止攀登，高压危险！”" 
    },
{  
      "question": "依据配电安规，装设于（    ）的配电变压器应设有安全围栏，并悬挂“止步，高压危险！”等标示牌。",  
      "options": ["A-室外", "B-室内", "C-柱上", "D-地面"],  
      "answer": "D-地面" 
    },
{  
      "question": "依据配电安规，装设于地面的配电变压器应设有安全围栏，并悬挂（    ）等标示牌。",  
      "options": ["A-“止步，高压危险！”", "B-“禁止攀登，高压危险！”", "C-“从此上下！”", "D-“有电危险！”"],  
      "answer": "A-“止步，高压危险！”" 
    },
{  
      "question": "依据配电安规，工作地点有可能误登、误碰的邻近带电设备，应根据设备运行环境悬挂（    ）等标示牌。",  
      "options": ["A-“止步，高压危险！”", "B-“禁止攀登，高压危险！”", "C-“从此上下！”", "D-“有电危险！”"],  
      "answer": "A-“止步，高压危险！”" 
    },
{  
      "question": "依据配电安规，所有吊物孔、没有盖板的孔洞、楼梯和平台，应装设不低于1050mm高的栏杆和不低于100mm高的护板。检修作业，若需将栏杆拆除时，应装设（    ），并在检修作业结束时立即将栏杆装回。",  
      "options": ["A-临时遮栏", "B-固定遮栏", "C-安全警示牌", "D-安全警示灯"],  
      "answer": "A-临时遮栏" 
    },
{  
      "question": "依据建设线路安规，（    ）未经允许不得进入施工现场。",  
      "options": ["A-外包人员", "B-与施工无关的人员", "C-任何人", "D-施工人员"],  
      "answer": "B-与施工无关的人员" 
    },
{  
      "question": "依据建设线路安规，长、大件器材的堆放应有（    ）的措施。",  
      "options": ["A-防水", "B-防倾倒", "C-防潮", "D-防晒"],  
      "answer": "B-防倾倒" 
    },
{  
      "question": "依据建设线路安规，器材堆放距普通铁路轨道最小距离不得小于（    ）m。",  
      "options": ["A-1.5", "B-2", "C-2.5", "D-3"],  
      "answer": "C-2.5" 
    },
{  
      "question": "依据建设线路安规，钢管堆放的两侧应设立柱，堆放高度不宜超过（    ）m。",  
      "options": ["A-0.5", "B-1", "C-1.5", "D-2"],  
      "answer": "B-1" 
    },
{  
      "question": "依据建设线路安规，钢筋混凝土电杆堆放的地面应平整、坚实，杆段下方应设支垫，两侧应掩牢，堆放高度不得超过（    ）层。",  
      "options": ["A-3", "B-4", "C-5", "D-6"],  
      "answer": "A-3" 
    },
{  
      "question": "依据建设线路安规，绝缘子应包装完好，堆放高度不宜超过（    ）m。",  
      "options": ["A-2", "B-2.5", "C-3", "D-3.5"],  
      "answer": "A-2" 
    },
{  
      "question": "依据建设线路安规，易燃、易爆及有毒有害物品存储应符合国家行业相关标准要求，危险品仓库的库门应（    ），开关、插座应安装在库房外，按有关规定严格管理。",  
      "options": ["A-向内开", "B-向外开", "C-横拉开", "D-封闭"],  
      "answer": "B-向外开" 
    },
{  
      "question": "依据建设线路安规，汽油、酒精、油漆及稀释剂等挥发性易燃材料应（    ）存放，配消防器材，悬挂相应安全标志。",  
      "options": ["A-敞口", "B-通风", "C-阴凉处", "D-密封"],  
      "answer": "D-密封" 
    },
{  
      "question": "依据建设线路安规，施工用电设施应按批准的方案进行施工，竣工后应经（    ）方可投入使用。",  
      "options": ["A-验收合格", "B-检查", "C-批准", "D-查验"],  
      "answer": "A-验收合格" 
    },
{  
      "question": "依据建设线路安规，施工用电工程的380V/220V低压系统，应采用（    ）级配电、二级剩余电流动作保护系统（漏电保护系统）。",  
      "options": ["A-二", "B-三", "C-四", "D-五"],  
      "answer": "B-三" 
    },
{  
      "question": "依据建设线路安规，移动开关箱至固定式配电箱之间的引线长度不得大于（    ）m，且只能用绝缘护套软电缆。",  
      "options": ["A-10", "B-30", "C-20", "D-40"],  
      "answer": "B-30" 
    },
{  
      "question": "依据建设线路安规，在散发大量蒸汽、气体或粉尘的场所，应采用（    ）型电气设备。",  
      "options": ["A-抗腐蚀", "B-防爆", "C-密闭", "D-抗氧化"],  
      "answer": "C-密闭" 
    },
{  
      "question": "依据建设变电安规，施工现场用后的气瓶应关紧其阀门并标注“（　　）”字样。",  
      "options": ["A-氧气", "B-乙炔", "C-氮气", "D-空瓶"],  
      "answer": "D-空瓶" 
    },
{  
      "question": "依据建设变电安规，夏季高温季节应调整（　　）时间，避开高温时段，并做好防暑降温工作。",  
      "options": ["A-开工", "B-作业", "C-收工", "D-作息"],  
      "answer": "B-作业" 
    },
{  
      "question": "依据建设变电安规，台风和汛期到来之前，施工现场和生活区的临建设施以及高架机械均应进行修缮和加固，准备充足的（    ）器材。",  
      "options": ["A-消防", "B-施工", "C-防汛", "D-安全"],  
      "answer": "C-防汛" 
    },
{  
      "question": "依据建设变电安规，入（　　）之前，对消防器具应进行全面检查，对消防设施及施工用水外露管道，应做好保温防冻措施。",  
      "options": ["A-春", "B-夏", "C-秋", "D-冬"],  
      "answer": "D-冬" 
    },
{  
      "question": "依据建设变电安规，现场道路及脚手架、跳板和走道等，应及时清除（    ）并采取防滑措施。",  
      "options": ["A-积水", "B-积霜", "C-积雪", "D-以上都对"],  
      "answer": "D-以上都对" 
    },
{  
      "question": "依据建设变电安规，物件起升和下降速度应（    ），不得突然制动。",  
      "options": ["A-平稳、匀速", "B-平稳、均匀", "C-匀速", "D-平稳"],  
      "answer": "B-平稳、均匀" 
    },
{  
      "question": "依据建设变电安规，在起吊、牵引过程中，受力钢丝绳的周围、上下方、转向滑车内角侧、吊臂和起吊物的（    ），不得有人逗留和通过。",  
      "options": ["A-下面", "B-上面", "C-左面", "D-右面"],  
      "answer": "A-下面" 
    },
{  
      "question": "依据建设变电安规，吊物上不可站人，（    ）不得利用吊钩上升或下降。不得使用起重机械载运人员。",  
      "options": ["A-无关人员", "B-工具", "C-作业人员", "D-机械"],  
      "answer": "C-作业人员" 
    },
{  
      "question": "依据建设变电安规，油料着火时，应使用（    ）扑灭，不得使用水浇泼。",  
      "options": ["A-泡沫灭火器", "B-干粉灭火器", "C-干粉灭火器或砂土", "D-泡沫灭火器或砂土"],  
      "answer": "D-泡沫灭火器或砂土" 
    },
{  
      "question": "依据建设变电安规，机械作业前，（　　）应接受施工任务和安全技术措施交底。",  
      "options": ["A-操作人员", "B-监护人员", "C-施工队长", "D-项目经理"],  
      "answer": "A-操作人员" 
    },
{  
      "question": "依据建设变电安规，自制、改装、经过大修或技术改造的机具除应按DL/T875《输电线路施工机具设计、试验基本要求》的规定进行试验外，还应经（    ）后方可使用。",  
      "options": ["A-施工同意", "B-监理同意", "C-业主同意", "D-鉴定合格"],  
      "answer": "D-鉴定合格" 
    },
{  
      "question": "依据建设变电安规，液压挖掘装载机的操作手柄应平顺，臂杆下降中途不得（    ）。",  
      "options": ["A-平顺下落", "B-停止", "C-突然停顿", "D-缓慢下落"],  
      "answer": "C-突然停顿" 
    },
{  
      "question": "依据电力监控安规，电力监控系统上工作应使用（    ）调试计算机及移动存储介质，调试计算机严禁接入外网。",  
      "options": ["A-专用的", "B-经电力部门认证的", "C-纯净系统的", "D-系统加固的"],  
      "answer": "A-专用的" 
    },
{  
      "question": "依据电力监控安规，禁止除专用横向单向物理隔离装置外的其他设备跨接（    ）和（    ）。",  
      "options": ["A-生产控制大区和管理信息大区", "B-Ⅰ区和Ⅱ区", "C-Ⅱ区和Ⅲ区", "D-Ⅲ区和Ⅳ区"],  
      "answer": "A-生产控制大区和管理信息大区" 
    },
{  
      "question": "依据电力监控安规，禁止电力调度数字证书系统接入（    ）。",  
      "options": ["A-生产控制大区和管理信息大区", "B-Ⅰ区和Ⅱ区", "C-Ⅱ区和Ⅲ区", "D-任何网络"],  
      "answer": "D-任何网络" 
    },
{  
      "question": "依据电力监控安规，禁止在电力监控系统中安装（    ）的软件。",  
      "options": ["A-未经杀毒", "B-非正版", "C-未经安全认证", "D-未经有关部门许可"],  
      "answer": "C-未经安全认证" 
    },
{  
      "question": "依据电力监控安规，禁止在电力监控系统运行环境中进行（    ）研发及测试工作。",  
      "options": ["A-新软件", "B-新设备", "C-新功能", "D-新程序"],  
      "answer": "B-新设备" 
    },
{  
      "question": "依据电力监控安规，电力监控系统（    ），应删除临时帐号、临时数据，并修改系统默认帐号和默认口令。",  
      "options": ["A-投运前", "B-投运后", "C-验收前", "D-验收后"],  
      "answer": "A-投运前" 
    },
{  
      "question": "依据电力监控安规，电力监控系统设备变更用途或（    ），应擦除或销毁其中数据。",  
      "options": ["A-升级", "B-退役", "C-维修", "D-暂时停用"],  
      "answer": "B-退役" 
    },
{  
      "question": "依据电力监控安规，电力监控系统的（    ）及其权限应及时注销或调整。",  
      "options": ["A-过期帐号", "B-无用程序", "C-无用软件", "D-过期备份"],  
      "answer": "A-过期帐号" 
    },
{  
      "question": "依据电力监控安规，在电力监控系统上进行板件更换、软件升级、配置修改等工作前，应核对（    ）、规格及软件版本信息等。",  
      "options": ["A-型号", "B-校验码", "C-生产日期", "D-生产序列号"],  
      "answer": "A-型号" 
    },
{  
      "question": "依据电力监控安规，需停电检修的电力监控设备，应将设备退出运行、断开外部电源连接、断开网络连接，并做好（    ）。",  
      "options": ["A-检修记录", "B-防静电措施", "C-系统备份", "D-程序认证"],  
      "answer": "B-防静电措施" 
    },
{  
      "question": "依据电力监控安规，更换电力监控设备的热插拔部件、内部板卡等配件时，应（    ）。",  
      "options": ["A-做好防静电措施", "B-断开外部电源连接", "C-断开网络连接", "D-做好系统备份"],  
      "answer": "A-做好防静电措施" 
    },
{  
      "question": "依据电力监控安规，工作过程中需对设备部分参数进行临时修改，应（    ），工作结束前应恢复被临时修改的参数。",  
      "options": ["A-做好防静电措施", "B-修改前后相应记录", "C-断开网络连接", "D-做好系统备份"],  
      "answer": "B-修改前后相应记录" 
    },
{  
      "question": "依据通信安规，国家电网公司总（分）部、省电力公司、地市供电公司、县供电公司本部和县供电公司以上电力调控（分）中心电力通信站内和出局独立电力通信光缆的检修工作应填用（    ）。",  
      "options": ["A-电力信息工作票", "B-事故紧急抢修单", "C-电力通信工作票", "D-第二种工作票"],  
      "answer": "C-电力通信工作票" 
    },
{  
      "question": "依据通信安规，电力通信站通信网管升级、主（互）备切换的检修工作应填用（    ）。",  
      "options": ["A-电力信息工作票", "B-第二种工作票", "C-事故紧急抢修单", "D-电力通信工作票"],  
      "answer": "D-电力通信工作票" 
    },
{  
      "question": "依据通信安规，变电站、发电厂等场所的通信传输设备、通信路由器、通信电源、站内通信光缆的检修工作应填用（    ）。",  
      "options": ["A-电力信息工作票", "B-第二种工作票", "C-事故紧急抢修单", "D-电力通信工作票"],  
      "answer": "D-电力通信工作票" 
    },
{  
      "question": "依据通信安规，不随一次电力线路敷（架）设的骨干通信光缆检修工作应填用（    ）。",  
      "options": ["A-电力通信工作票", "B-第二种工作票", "C-事故紧急抢修单", "D-电力信息工作票"],  
      "answer": "A-电力通信工作票" 
    },
{  
      "question": "依据通信安规，其他不需填用电力通信工作票的通信工作，应使用其他书面记录或按口头、电话命令执行。书面记录指工作记录、（  ）等。",  
      "options": ["A-登记记录", "B-值班记录", "C-巡视记录", "D-检查记录"],  
      "answer": "C-巡视记录" 
    },
{  
      "question": "依据通信安规，电力通信工作票由工作负责人填写，也可由（    ）填写。",  
      "options": ["A-工作票签发人", "B-工作许可人", "C-工作班成员", "D-专责监护人"],  
      "answer": "A-工作票签发人" 
    },
{  
      "question": "依据通信安规，电力通信工作票由（    ）审核，电子或手工签名后方可执行。",  
      "options": ["A-工作许可人", "B-工作负责人", "C-工作票签发人", "D-专责监护人"],  
      "answer": "C-工作票签发人" 
    },
{  
      "question": "依据通信安规，使用电力通信工作票时，一份应保存在工作地点，由工作负责人收执，另一份由（    ）收执。",  
      "options": ["A-工作许可人", "B-工作票签发人", "C-专责监护人", "D-变电站运维负责人"],  
      "answer": "A-工作许可人" 
    },
{  
      "question": "依据通信安规，一张电力通信工作票中，（    ）不得互相兼任。",  
      "options": ["A-工作票签发人与工作许可人", "B-工作许可人与工作负责人", "C-工作票签发人与工作负责人", "D-工作票签发人、工作负责人、工作许可人"],  
      "answer": "B-工作许可人与工作负责人" 
    },
{  
      "question": "依据通信安规，电力通信工作票由电力通信运维单位（部门）签发，也可由经电力通信运维单位（部门）（    ）的检修单位签发。",  
      "options": ["A-授权", "B-审查批复", "C-审核批准", "D-审批合格"],  
      "answer": "C-审核批准" 
    },
{  
      "question": "依据信息安规，工作前，作业人员应进行身份（    ）和（    ）。",  
      "options": ["A-鉴别、认证", "B-鉴别、授权", "C-验证、授权", "D-验证、备案"],  
      "answer": "B-鉴别、授权" 
    },
{  
      "question": "依据信息安规，网络设备或安全设备检修前，应备份（    ）。",  
      "options": ["A-配置文件", "B-业务数据", "C-运行参数", "D-日志文件"],  
      "answer": "A-配置文件" 
    },
{  
      "question": "依据信息安规，主机设备或存储设备检修前，应根据需要备份（    ）。",  
      "options": ["A-配置文件", "B-业务数据", "C-运行参数", "D-日志文件"],  
      "answer": "C-运行参数" 
    },
{  
      "question": "依据信息安规，中间件检修前，应备份（    ）。",  
      "options": ["A-配置文件", "B-业务数据", "C-运行参数", "D-日志文件"],  
      "answer": "A-配置文件" 
    },
{  
      "question": "依据信息安规，检修前，应检查检修对象及受影响对象的运行状态,并核对（    ）是否一致。",  
      "options": ["A-运行方式与检修方案", "B-检修方式与检修方案", "C-运行方式与检修方式", "D-运行方案与检修方式"],  
      "answer": "A-运行方式与检修方案" 
    },
{  
      "question": "依据信息安规，升级操作系统、数据库或中间件版本前，应确认其（    ）及对业务系统的影响。",  
      "options": ["A-可操作性", "B-稳定性", "C-安全性", "D-兼容性"],  
      "answer": "D-兼容性" 
    },
{  
      "question": "依据信息安规，设备、业务系统接入公司网络应经（    ）批准,并严格遵守公司网络准入要求。",  
      "options": ["A-信息通信调度部门", "B-信息运维单位（部门）", "C-分管领导", "D-业务主管部门（业务归口管理部门）"],  
      "answer": "B-信息运维单位（部门）" 
    },
{  
      "question": "依据信息安规，提供网络服务或扩大网络边界应经（    ）批准。",  
      "options": ["A-信息通信调度部门", "B-分管领导", "C-信息运维单位（部门）", "D-业务主管部门（业务归口管理部门）"],  
      "answer": "C-信息运维单位（部门）" 
    },
{  
      "question": "依据信息安规，信息系统远程检修应使用（    ），并使用加密或专用的传输协议。检修宜通过具备运维审计功能的设备开展。",  
      "options": ["A-录屏软件", "B-审计系统", "C-运维专机", "D-监控系统"],  
      "answer": "C-运维专机" 
    },
{  
      "question": "依据信息安规，业务数据的导入导出应经过（    ）批准，导出后的数据应妥善保管。",  
      "options": ["A-信息运维部门", "B-信息职能管理部门", "C-业务主管部门（业务归口管理部门）", "D-信息通信调度部门"],  
      "answer": "C-业务主管部门（业务归口管理部门）" 
    },
{  
      "question": "依据信息安规，（    ）时不得更改、清除信息系统和机房动力环境告警信息。",  
      "options": ["A-抢修", "B-检修", "C-巡视", "D-消缺"],  
      "answer": "C-巡视" 
    },
{  
      "question": "依据信息安规，巡视时发现异常问题，应及时报告（    ）；非紧急情况的处理，应获得（    ）批准。",  
      "options": ["A-信息运维单位（部门）、业务主管部门（业务归口管理部门）", "B-业务主管部门（业务归口管理部门）、业务主管部门（业务归口管理部门）", "C-信息运维单位（部门）、信息运维单位（部门）", "D-业务主管部门（业务归口管理部门）、信息运维单位（部门）"],  
      "answer": "C-信息运维单位（部门）、信息运维单位（部门）" 
    },
{  
      "question": "依据营销安规，装设临时遮栏时，临时遮栏与10kV及以下带电部分的距离不得小于（    ）m。",  
      "options": ["A-0.35", "B-0.45", "C-0.55", "D-0.65"],  
      "answer": "A-0.35" 
    },
{  
      "question": "依据营销安规，对难以做到与电源完全断开的检修设备，可以（    ）设备与电源之间的电气连接。",  
      "options": ["A-拆除", "B-投运", "C-运行", "D-断开"],  
      "answer": "A-拆除" 
    },
{  
      "question": "依据营销安规，对无法（    ）的设备，应间接验电，即通过设备的机械位置指示、电气指示、带电显示装置、仪表及各种遥测、遥信等信号的变化来判断。",  
      "options": ["A-直接验电", "B-间接验电", "C-验电", "D-高压验电"],  
      "answer": "A-直接验电" 
    },
{  
      "question": "依据营销安规，低压公共区域（计量箱等）仅涉及个别设备、（    ）停电的工作，应先断开负荷侧开关，再断开电源侧总开关。",  
      "options": ["A-箱体内进线总开关", "B-箱体内", "C-开关", "D-分支箱内"],  
      "answer": "B-箱体内" 
    },
{  
      "question": "依据营销安规，低压配电设备、低压电缆、集束导线停电检修，无法装设接地线时，应采取（    ）或其他可靠隔离措施。",  
      "options": ["A-停电", "B-悬挂标示牌", "C-绝缘遮蔽", "D-装设遮栏"],  
      "answer": "C-绝缘遮蔽" 
    },
{  
      "question": "依据营销安规，营销现场作业人员在低压线路和设备停电后，检修或（    ）等工作前，应在与停电检修部位或表计电气上直接相连的可验电部位验电。",  
      "options": ["A-安装表计", "B-装表接电", "C-接电送电", "D-安装计量装置"],  
      "answer": "B-装表接电" 
    },
{  
      "question": "依据营销安规，城区、（    ）或交通道口和通行道路上施工时，工作场所周围应装设遮栏(围栏)，并在相应部位装设警告标示牌。",  
      "options": ["A-山区", "B-郊区", "C-有人区域", "D-人口密集区"],  
      "answer": "D-人口密集区" 
    },
{  
      "question": "依据营销安规，低压公共区域（计量箱等）仅涉及个别设备、箱体内停电的工作，应先断开负荷侧开关，再断开（    ）。",  
      "options": ["A-进线侧开关", "B-负荷侧开关", "C-隔离开关", "D-电源侧总开关"],  
      "answer": "D-电源侧总开关" 
    },
{  
      "question": "依据营销安规，判断时，至少应有（    ）非同样原理或非同源的指示发生对应变化，且所有这些确定的指示均己同时发生对应变化，方可确认该设备已无电压。",  
      "options": ["A-一个", "B-两个", "C-三个", "D-四个"],  
      "answer": "B-两个" 
    },
{  
      "question": "依据营销安规，在高压设备电能表、采集终端等及其二次回路上工作需将高压设备停电或做安全措施者，应填用（    ）。",  
      "options": ["A-二次工作安全措施票", "B-变电第二种工作票", "C-变电第一种工作票", "D-低压工作票"],  
      "answer": "C-变电第一种工作票" 
    },
{  
      "question": "依据营销安规，二次工作安全措施票的工作内容及安全措施内容由工作负责人（    ），由技术人员或班长（    ）。",  
      "options": ["A-填写，审核并签发", "B-填写，签发", "C-填写，审核", "D-许可，填写"],  
      "answer": "A-填写，审核并签发" 
    },
{  
      "question": "依据营销安规，在继电保护装置、安全自动装置及自动化监控系统、电能计量装置屏（柜）上或附近进行打眼等（    ）较大的工作时，应采取防止运用中设备误动作、二次回路开路或短路的措施，必要时向调控中心申请，经值班调控人员或运维负责人同意，将保护暂时停用。",  
      "options": ["A-工作量", "B-振动", "C-噪音", "D-幅度"],  
      "answer": "B-振动" 
    },
{  
      "question": "依据《安全设施标准》，安全色中的（    ）传递禁止、停止、危险或提示消防设备、设施的信息。",  
      "options": ["A-红色", "B-绿色", "C-蓝色", "D-黄色"],  
      "answer": "A-红色" 
    },
{  
      "question": "依据《安全设施标准》，安全色中的（    ）传递必须遵守规定的指令性信息。",  
      "options": ["A-红色", "B-绿色", "C-蓝色", "D-黄色"],  
      "answer": "C-蓝色" 
    },
{  
      "question": "依据《安全设施标准》，变电站内生产活动所涉及的场所、设备（设施）、检修施工等特定区域以及其它有必要提醒人们注意危险有害因素的地点，应配置标准化的（  ）。",  
      "options": ["A-安全设施", "B-安全标识牌", "C-安全围栏", "D-安全工器具"],  
      "answer": "A-安全设施" 
    },
{  
      "question": "依据《安全设施标准》，高压供电设备、发电机、落地式安装的转动机械周围以及控制台、配电盘柜前应标设（    ）。",  
      "options": ["A-防误触设施", "B-安全标识牌", "C-安全围栏", "D-安全警戒线"],  
      "answer": "D-安全警戒线" 
    },
{  
      "question": "依据《安全设施标准》，工作人员进人生产现场，应根据作业环境中所存在的危险因素，穿戴或使用必要的（    ）。",  
      "options": ["A-安全工器具", "B-防护用品", "C-施工器具", "D-劳保用品"],  
      "answer": "B-防护用品" 
    },
{  
      "question": "依据《安全设施标准》，在有可能发生触电危险的电气设备和线路，如配电装置室、开关等处应设置（    ）。",  
      "options": ["A-“当心触电”标志牌", "B-“止步高压危险”标志牌", "C-“当心火灾”标志牌", "D-“当心爆炸”标志牌"],  
      "answer": "A-“当心触电”标志牌" 
    },
{  
      "question": "依据《安全设施标准》，在变压器室、乙炔站、化工药品库、油库、配电装置室、电子设备间、通信室等处，应设置（    ）。",  
      "options": ["A-“禁止穿化纤服装”标志牌", "B-“禁止停留”标志牌", "C-“禁止用水灭火”标志牌", "D-“禁止触摸”标志牌"],  
      "answer": "C-“禁止用水灭火”标志牌" 
    },
{  
      "question": "依据《安全设施标准》，在人口密集或交通繁忙区域施工，应根据环境设置必要的（    ）。",  
      "options": ["A-安全警示牌", "B-注意行人标志", "C-在此工作标志", "D-交通安全标志"],  
      "answer": "D-交通安全标志" 
    },
{  
      "question": "依据《安全设施标准》，各生产场所应有（    ）的标示，楼梯主要通道门上方或左（右）侧装设紧急撤离提示标志。",  
      "options": ["A-消防器械", "B-应急装备", "C-逃生路线", "D-安全路线"],  
      "answer": "C-逃生路线" 
    },
{  
      "question": "依据《安全设施标准》，流动式起重机械基本臂两侧应标注醒目的（    ）的文字标志。",  
      "options": ["A-起重臂承重", "B-起重臂下严禁站人", "C-作业半径内注意安全", "D-起重臂最大开合角度"],  
      "answer": "B-起重臂下严禁站人" 
    },
{  
      "question": "依据《作业风险管控工作规定》，各单位应加强作业风险安全管控工作的检查指导与评价，结合周安全生产风险管控督查例会，（    ）分析评估作业风险管控工作执行情况，督促落实安全管控工作标准和措施，持续改进和提高作业安全管控工作水平。",  
      "options": ["A-每周", "B-每月", "C-每年", "D-定期"],  
      "answer": "D-定期" 
    },
{  
      "question": "依据《作业风险管控工作规定》，现场工作结束后，（    ）应配合设备运维管理单位做好验收工作，核实工器具、视频监控设备回收情况，清点作业人员，应用移动作业APP做好工作终结记录。",  
      "options": ["A-工作许可人", "B-工作负责人", "C-专责监护人", "D-工作签发人"],  
      "answer": "B-工作负责人" 
    },
{  
      "question": "依据《作业风险管控工作规定》，作业开始前，（    ）共同做好现场安全措施的布置、检查及确认等工作，必要时进行补充完善，并做好相关记录。安全措施布置完成前，禁止作业。",  
      "options": ["A-工作票签发人、工作负责人", "B-工作票签发人、工作许可人", "C-工作许可人、工作负责人", "D-工作票签发人、专责监护人"],  
      "answer": "C-工作许可人、工作负责人" 
    },
{  
      "question": "依据《作业风险管控工作规定》，作业风险管控遵循以人身风险管控为主，按照“（    ）”的工作原则，并依托安全生产风险管控平台（以下简称平台，含移动APP）对作业涉及的各类风险实施全面、全过程管理。",  
      "options": ["A-分级评估、全面管控", "B-分级评估、分级管控", "C-全面评估、分级管控", "D-全面评估、全面管控"],  
      "answer": "C-全面评估、分级管控" 
    },
{  
      "question": "依据《作业风险管控工作规定》，作业风险评估定级会商会议一般由（    ）主持召开。",  
      "options": ["A-本单位副总师及以上负责同志", "B-本单位副总经理", "C-本单位安监部门主要负责人", "D-本单位生产部门主要负责人"],  
      "answer": "A-本单位副总师及以上负责同志" 
    },
{  
      "question": "依据《作业风险管控工作规定》，（    ）相关地市供电公司级单位或建设管理单位专业管理部门人员、县供电公司级单位、二级机构负责人或专业管理部门人员应到岗到位",  
      "options": ["A-二级风险作业", "B-三级及以上风险作业", "C-三级风险作业", "D-四级风险作业"],  
      "answer": "C-三级风险作业" 
    },
{  
      "question": "依据《作业风险管控工作规定》，（    ）不需要进行现场勘查。",  
      "options": ["A-带电作业", "B-跨越铁路作业", "C-低压装表接电", "D-使用大型机械作业"],  
      "answer": "C-低压装表接电" 
    },
{  
      "question": "依据《作业风险管控工作规定》，作业计划管理中，作业计划按照（    ）的原则，严格计划编审、发布与执行的全过程管控。",  
      "options": ["A-“谁发布、谁负责”", "B-“谁管理、谁负责”", "C-“谁编制、谁负责”司", "D-“谁审批、谁负责”"],  
      "answer": "B-“谁管理、谁负责”" 
    },
{  
      "question": "依据《安全生产反违章工作管理办法》，公司每位作业人员都应自觉遵守安全工作规程规定，积极主动（    ）反违章工作。",  
      "options": ["A-学习", "B-参与", "C-投入", "D-参加"],  
      "answer": "B-参与" 
    },
{  
      "question": "依据《安全生产反违章工作管理办法》，各单位依托安全生产风险管控平台对进入所属生产经营区从事生产施工作业的单位、人员实施企业安全资信报备和（    ）。",  
      "options": ["A-安全教育", "B-资质审核", "C-人员安全准入管理", "D-特种证取证"],  
      "answer": "C-人员安全准入管理" 
    },
{  
      "question": "依据《安全生产反违章工作管理办法》，对重复严重违章或违章导致事故发生的人员，应进行（    ）经考试、考核合格后方可重新上岗。",  
      "options": ["A-安全培训", "B-安全考核", "C-离岗离职", "D-待岗教育培训"],  
      "answer": "D-待岗教育培训" 
    },
{  
      "question": "依据《安全生产反违章工作管理办法》，坚持“一地有违章，各级受教育”原则，对本级单位查出的各类违章问题，均应在本单位周（月）安全例会上予以（    ），并以“通报”“便函”等方式在本单位范围内进行全面通报。",  
      "options": ["A-说明", "B-解释", "C-曝光", "D-分析"],  
      "answer": "C-曝光" 
    },
{  
      "question": "依据《安全生产反违章工作管理办法》，违章按照定义分为（    ）性违章、行为性违章和装置性违章三类。",  
      "options": ["A-票面", "B-一般", "C-管理", "D-严重"],  
      "answer": "C-管理" 
    },
{  
      "question": "依据《安全生产反违章工作管理办法》，（    ）是指现场作业人员在电力建设、运维检修和营销服务等生产经营活动过程中，违反保证安全的规程、规定、制度和反事故措施等的不安全行为。",  
      "options": ["A-装置性违章", "B-行为性违章", "C-装置性违章", "D-严重违章"],  
      "answer": "B-行为性违章" 
    },
{  
      "question": "依据《安全生产反违章工作管理办法》，对在一个记分周期内违章记分达到或超过12分的人员，应采取停工培训、（    ）、作业禁入等措施。",  
      "options": ["A-离岗", "B-下岗", "C-重新准入", "D-待岗"],  
      "answer": "C-重新准入" 
    },
{  
      "question": "依据《安全生产反违章工作管理办法》，对在一个记分周期内违章记分达到或超过24分的单位，应采取警示约谈、停工停标、准入限制等惩处措施。其中，施工作业单位、监理单位为外包单位的，应同时纳入（    ）进行管控。",  
      "options": ["A-负面清单", "B-黑名单", "C-同单位", "D-统一管理"],  
      "answer": "A-负面清单" 
    },
{  
      "question": "《业务外包安全监督管理办法》规定，在进入公司所属生产经营区域作业前，（    ）应向相关地市（县）公司级单位报备安全资信及其法定代表人、项目负责人、企业及项目专（兼）职安全管理人员的安全资信。",  
      "options": ["A-发包单位", "B-承包单位", "C-监理单位", "D-施工单位"],  
      "answer": "B-承包单位" 
    },
{  
      "question": "《业务外包安全监督管理办法》规定，公司对承包单位的作业人员实行安全准入管理。各单位每（    ）定期组织开展安全准入考试，作业人员经准入考试合格后方可从事现场生产施工作业。",  
      "options": ["A-半年", "B-1年", "C-2年", "D-三年"],  
      "answer": "B-1年" 
    },
{  
      "question": "《业务外包安全监督管理办法》规定，发包单位、承包单位应严格执行作业“（    ）”制度，以作业计划为依据，抓好风险辨识、评定级和分级管控等工作。",  
      "options": ["A-月计划、周安排、日管控", "B-日计划、周安排、月管控", "C-日计划、月安排、周管控", "D-周计划、月安排、日管控"],  
      "answer": "A-月计划、周安排、日管控" 
    },
{  
      "question": "《业务外包安全监督管理办法》规定，承包单位的（    ）应与承包合同及安全协议上明确的人员一致，如不一致，应书面请示发包单位同意后方可更换。",  
      "options": ["A-进场管理人员", "B-施工小组负责人", "C-资料员", "D-进场作业人员"],  
      "answer": "A-进场管理人员" 
    },
{  
      "question": "《业务外包安全监督管理办法》规定，地市（县）公司级单位由（    ）组织本专业作业人员安全准入考试报名，将报考人员信息录入平台，并与承包单位相关联。",  
      "options": ["A-管理部门", "B-职能部门", "C-专业部门", "D-生产部门"],  
      "answer": "C-专业部门" 
    },
{  
      "question": "《业务外包安全监督管理办法》规定，在公司系统六个月内连续被两家及以上省公司级单位列入“负面清单”的承包单位，国网公司将纳入（    ）“黑名单”处理，禁入时间从最后一次列入“负面清单”时间开始计算。",  
      "options": ["A-Ⅱ级", "B-Ⅳ级", "C-Ⅰ级", "D-Ⅲ级"],  
      "answer": "B-Ⅳ级" 
    },
{  
      "question": "《业务外包安全监督管理办法》规定，承包单位发生负有主要责任的（    ）安全事故（件），该承包单位及相应项目负责人将被纳入Ⅱ级“黑名单”。",  
      "options": ["A-三级", "B-四级", "C-一、二级", "D-五级"],  
      "answer": "A-三级" 
    },
{  
      "question": "《业务外包安全监督管理办法》规定，按照“（    ）”原则，由发包单位负责实施对承包单位及作业人员的全过程安全记分管理，并将相关记分和不良安全行为记录到平台中。",  
      "options": ["A-谁使用、谁记分", "B-谁使用、谁评价", "C-谁主管、谁负责", "D-以上都是"],  
      "answer": "A-谁使用、谁记分" 
    },
{  
      "question": "《消防安全监督管理办法》规定，消防安全管理坚持（    ）的消防工作方针，实行各级单位主要领导负责制，分级、分部门管理，共同做好消防安全工作。",  
      "options": ["A-“预防为主、防消结合”", "B-“政府统一领导、单位全面负责”", "C-“部门齐抓共管、员工人人参与”", "D-“谁主管谁负责”"],  
      "answer": "多选" 
    },
{  
      "question": "《消防安全监督管理办法》规定，各级单位应建立健全消防安全保证和监督体系，各专业管理部门是本单位消防工作保证部门，安全监察部门或负有安全监督职责的部门是本单位（    ）部门。",  
      "options": ["A-消防安全保障", "B-消防安全监督", "C-环保安全督查", "D-消防安全指导"],  
      "answer": "B-消防安全监督" 
    },
{  
      "question": "《消防安全监督管理办法》规定，发生火灾事故，事故发生单位应立即启动（    ），依照《国家电网公司安全事故调查规程》要求逐级上报事故信息，按照“四不放过”的原则进行调查分析和处理。",  
      "options": ["A-环保应急方案", "B-应急处置方案", "C-消防演练方案", "D-设备应急方案"],  
      "answer": "B-应急处置方案" 
    },
{  
      "question": "《消防安全监督管理办法》规定，各级单位（    ）应定期对消防安全工作进行监督检查，将消防安全工作纳入公司各级安全工作考核范畴。对于因消防安全责任落实不到位等引起的安全事故，严肃追究责任。",  
      "options": ["A-消防安全保障部门", "B-消防安全应急部门", "C-消防安全督查部门", "D-消防安全监督部门"],  
      "answer": "D-消防安全监督部门" 
    },
{  
      "question": "依据《消防安全监督管理办法》，下列属于火灾隐患排查治理方面重点监督检查内容是（    ）。",  
      "options": ["A-全员消防安全培训开展情况", "B-消防控制室值班员和操作员是否持证上岗", "C-触电急救取证全员率", "D-火灾隐患的建档和及时报送情况"],  
      "answer": "D-火灾隐患的建档和及时报送情况" 
    },
{  
      "question": "《消防安全监督管理办法》规定，公司系统各级单位应建立（    ），坚持安全自查、隐患自除、责任自负。各级单位安全生产委员会是本单位的消防安全的领导机构。",  
      "options": ["A-岗位安全责任制", "B-现场安全责任制", "C-设备安全责任制", "D-消防安全责任制"],  
      "answer": "D-消防安全责任制" 
    },
{  
      "question": "《消防安全监督管理办法》规定，消防重点部位管理方面重点监督检查内容：（    ）岗位消防职责的建立与落实。防火标志、防火警示标示牌的规范设置。消防安全重点部位消防管理措施、灭火和应急疏散方案及防火责任人的落实情。",  
      "options": ["A-易燃重点部位", "B-设备重点部位", "C-消防重点部位", "D-易爆重点部位"],  
      "answer": "C-消防重点部位" 
    },
{  
      "question": "依据《消防安全监督管理办法》，下列属于灭火和应急处置方面重点监督检查内容是（    ）。",  
      "options": ["A-规范开展灭火和应急疏散演练情况", "B-火灾隐患防范措施的落实情况", "C-火灾隐患的建档和及时报送情况", "D-创伤急救措施落实情况"],  
      "answer": "A-规范开展灭火和应急疏散演练情况" 
    },
{  
      "question": "《消防安全监督管理办法》规定，消防档案方面重点监督检查内容应包含管理制度、组织机构及责任人、政府消防机构填发的法律文书、消防安全重点部位情况、消防设计审核、消防验收、消防设施情况、火灾隐患及整改情况、（    ）、应急预案和演练情况记录等方面内容。",  
      "options": ["A-事故调查记录", "B-防火检查和巡查记录", "C-消防培训记录", "D-消防应急演练记录"],  
      "answer": "B-防火检查和巡查记录" 
    },
{  
      "question": "《网络安全监督管理办法》规定，各级网络安全保证部门（    ）监督部门开展网络安全监督检查。",  
      "options": ["A-组织和开展", "B-参与或配合", "C-自主或牵头", "D-牵头或参与"],  
      "answer": "B-参与或配合" 
    },
{  
      "question": "《网络安全监督管理办法》规定，网络产品和服务提供前应通过必要的（    ）和检测。",  
      "options": ["A-授权认证", "B-功能认证", "C-安全认证", "D-出厂认证"],  
      "answer": "C-安全认证" 
    },
{  
      "question": "《网络安全监督管理办法》规定，各级单位应建立健全网络安全监督体系和保证体系，全面落实网络安全（    ）。",  
      "options": ["A-管理责任", "B-主体责任", "C-监督责任", "D-连带责任"],  
      "answer": "B-主体责任" 
    },
{  
      "question": "《网络安全监督管理办法》规定，各级网络安全监督部门组织开展网络安全监督检查并（    ）。",  
      "options": ["A-督促整改", "B-落实费用", "C-提供保障", "D-落实整改"],  
      "answer": "A-督促整改" 
    },
{  
      "question": "《网络安全监督管理办法》规定，各级互联网部门承担本单位网络安全归口管理职能，负责管理（    ）安全管理。",  
      "options": ["A-通信系统", "B-电力监控系统", "C-采集终端", "D-信息系统"],  
      "answer": "D-信息系统" 
    },
{  
      "question": "《网络安全监督管理办法》规定，针对网络安全组织机构方面开展监督工作，主要监督（    ）、安全责任落实等。",  
      "options": ["A-机构建立", "B-制度建立", "C-人员配备", "D-后勤保障"],  
      "answer": "A-机构建立" 
    },
{  
      "question": "《网络安全监督管理办法》规定，各级单位落实电网关键信息基础设施保护相关要求，做好（    ）和安全风险检测评估等工作。",  
      "options": ["A-技防措施", "B-费用需求", "C-等级保护", "D-规章制度"],  
      "answer": "C-等级保护" 
    },
{  
      "question": "《网络安全监督管理办法》规定，各级单位应建立网络安全从业人员（    ）、离岗离职安全管控等机制。",  
      "options": ["A-合同条款审查", "B-技能等级认定", "C-技能竞赛制度", "D-安全背景审查"],  
      "answer": "D-安全背景审查" 
    },
{  
      "question": "国家电网公司生产现场作业“十不干”要求：有限空间内（    ）未经检测或检测不合格的不干。",  
      "options": ["A-气体含量", "B-氧气含量", "C-气体压力", "D-空气压力"],  
      "answer": "A-气体含量" 
    },
{  
      "question": "国家电网公司生产现场作业“十不干”要求：现场（    ）布置不到位、安全工器具不合格的不干。",  
      "options": ["A-组织措施", "B-技术措施", "C-安全措施", "D-安全监督"],  
      "answer": "C-安全措施" 
    },
{  
      "question": "国家电网公司生产现场作业“十不干”要求：现场安全措施布置不到位、（    ）不合格的不干。",  
      "options": ["A-安全围栏", "B-安全教育", "C-接地线", "D-安全工器具"],  
      "answer": "D-安全工器具" 
    },
{  
      "question": "国家电网公司生产现场作业“十不干”要求：（    ）不清楚的不干。",  
      "options": ["A-工作流程；危险点", "B-工作流程；工作地点", "C-工作任务；危险点", "D-工作任务；工作地点"],  
      "answer": "C-工作任务；危险点" 
    },
{  
      "question": "国家电网公司生产现场作业“十不干”要求：危险点（    ）未落实的不干。",  
      "options": ["A-安全措施", "B-控制措施", "C-防护措施", "D-技术措施"],  
      "answer": "B-控制措施" 
    },
{  
      "question": "国家电网公司生产现场作业“十不干”要求：超出（    ）未经审批的不干。",  
      "options": ["A-作业时间", "B-作业范围", "C-作业地点", "D-作业能力"],  
      "answer": "B-作业范围" 
    },
{  
      "question": "国家电网公司生产现场作业“十不干”要求：未在（    ）范围内的不干。",  
      "options": ["A-安全督查", "B-安全围栏", "C-作业地点", "D-接地保护"],  
      "answer": "D-接地保护" 
    },
{  
      "question": "国家电网公司生产现场作业“十不干”要求：高处作业（    ）措施不完善的不干。",  
      "options": ["A-防触电", "B-防机械损伤", "C-防误操作", "D-防坠落"],  
      "answer": "D-防坠落" 
    },
{  
      "question": "国家电网公司生产现场作业“十不干”要求：（    ）不在现场的不干。",  
      "options": ["A-工作负责人（专责监护人）", "B-“四不两直”督查人员", "C-工作许可人", "D-到岗到位人员"],  
      "answer": "A-工作负责人（专责监护人）" 
    },
{  
      "question": "安全责任清单编制坚持“（    ）”原则。",  
      "options": ["A-谁使用、谁编制", "B-谁主管、谁编制", "C-谁领导、谁编制", "D-谁考核、谁编制"],  
      "answer": "A-谁使用、谁编制" 
    },
{  
      "question": "安全责任清单指出，安全保证体系对（    ）的安全工作负责，安全监督体系负责安全工作的综合协调和监督管理。",  
      "options": ["A-自身工作", "B-所管辖范围内", "C-业务范围内", "D-开展业务及所管辖用户"],  
      "answer": "C-业务范围内" 
    },
{  
      "question": "安全责任清单指出，生产经营单位新建、改建、扩建工程项目的安全设施，必须做到与主体工程“三同时”。以下哪项不属于“三同时”的内容（    ）。",  
      "options": ["A-同时设计", "B-同时施工", "C-同时验收", "D-同时投入生产和使用"],  
      "answer": "C-同时验收" 
    },
{  
      "question": "安全责任清单指出，各类作业人员应接受相应的（    ）和岗位技能培训，经考试合格上岗。",  
      "options": ["A-安全生产教育", "B-安全警示教育", "C-岗位技能培训", "D-岗位职责培训"],  
      "answer": "A-安全生产教育" 
    },
{  
      "question": "安全责任清单指出，安全责任清单的（    ）内容包含安全责任清单覆盖面、编制、审查及发布公示情况。",  
      "options": ["A-监督检查", "B-编制", "C-培训", "D-检查考核"],  
      "answer": "A-监督检查" 
    },
{  
      "question": "安全责任清单指出，每名员工应（    ）本岗位安全责任清单，熟悉所在组织的安全责任清单。",  
      "options": ["A-掌握", "B-了解", "C-熟悉"],  
      "answer": "A-掌握" 
    },
{  
      "question": "安全责任清单指出，各级单位（    ）负责本单位安全责任清单的日常管理。",  
      "options": ["A-安委办", "B-安委会", "C-工会", "D-综合部"],  
      "answer": "A-安委办" 
    },
{  
      "question": "安全责任清单指出，各级单位（    ）对分管业务范围内的安全责任清单管理工作负直接领导责任。",  
      "options": ["A-主要负责人", "B-分管负责人", "C-安委办", "D-安委会"],  
      "answer": "B-分管负责人" 
    },
{  
      "question": "安全责任清单指出，负有安全生产监督管理职责的部门，对涉及安全生产的事项需要审查批准或者验收的，必须严格依照有关法律、法规和国家标准或者行业标准规定的（    ）进行审查。",  
      "options": ["A-安全生产条件和级别", "B-安全生产条件和程序", "C-安全生产形式和程序", "D-安全生产形势和级别"],  
      "answer": "B-安全生产条件和程序" 
    },
{  
      "question": "安全责任清单指出，安全生产工作要牢固树立（    ）的理念，把经济发展建立在安全生产有可靠保障的基础上。",  
      "options": ["A-安全发展", "B-经济发展", "C-企业发展"],  
      "answer": "A-安全发展" 
    },
{  
      "question": "新《安全生产法》规定，从业人员在作业过程中，应当严格落实（    ），遵守本单位的安全生产规章制度和操作规程，服从管理，正确佩戴和使用劳动防护用品。",  
      "options": ["A-岗位安全责任", "B-安全生产责任制", "C-岗位安全操作规程", "D-生产责任制"],  
      "answer": "A-岗位安全责任" 
    },
{  
      "question": "新《安全生产法》规定，从业人员发现事故隐患或者其他不安全因素，应当（    ）向现场安全生产管理人员或者本单位负责人报告;接到报告的人员应当及时予以处理。",  
      "options": ["A-立即", "B-在工作结束后", "C-在工作不忙时", "D-不予理睬"],  
      "answer": "A-立即" 
    },
{  
      "question": "新《安全生产法》中规定，生产经营单位应当在有较大危险因素的生产经营场所和有关设施、设备上，设置明显的安全（    ）。",  
      "options": ["A-指示标志", "B-指令标志", "C-警示标志", "D-逃生标志"],  
      "answer": "C-警示标志" 
    },
{  
      "question": "新《安全生产法》规定，因（    ）受到损害的从业人员，除依法享有工伤保险外，依照有关民事法律尚有获得赔偿的权利的，有权提出赔偿要求。",  
      "options": ["A-假期外出旅游", "B-自然灾害", "C-生产安全事故", "D-外出办理私事"],  
      "answer": "C-生产安全事故" 
    },
{  
      "question": "万某、姚某、徐某3人被某劳务派遣公司派遣到一家公司工作。一天公司为从业人员发放劳动防护用品，但没有给他们3人发。公司负责人安某告诉他们说，由于你们和公司没有建立劳动关系，不是正式员工，按照国家规定由劳务派遣单位为你们提供劳动防护用品。徐某和他辩论说:“不对，你们应当把我们和其他人一样对待，提供劳动防护用品。”见两人争执不下，万某劝徐某说:“算了，咱就是个临时工，不给咱发也说得过去。”姚某说:“不给咱发也行，咱就干活儿拿钱，他们那些规章制度咱也不用听。”依据新《安全生产法》，以上人员说法正确的是（    ）。",  
      "options": ["A-徐某", "B-万某", "C-姚某", "D-3人说法均错误"],  
      "answer": "A-徐某" 
    },
{  
      "question": "某企业开会讨论员工安全培训工作。张某认为，安全培训走走形式就行了，别耽误生产；李某认为，培训的重点是安全规章制度和操作规程，不要培训员工的安全生产权利；赵某认为，我没有经过培训照样上岗也没出事，培不培训无所谓；王某认为，培训内容应该与工作相关，培训考核不合格不能工作。根据新《安全生产法》，下列员工中说法正确的是（    ）。",  
      "options": ["A-李某", "B-赵某", "C-王某", "D-3人说法均错误"],  
      "answer": "C-王某" 
    },
{  
      "question": "新《安全生产法》规定，生产经营单位新建、改建、扩建工程项目的（    ），必须与主体工程同时设计、同时施工、同时投入生产和使用。",  
      "options": ["A-生活设施", "B-福利设施", "C-安全设施", "D-办公设施"],  
      "answer": "C-安全设施" 
    },
{  
      "question": "新《安全生产法》规定，生产经营单位应当建立（    ）档案，如实记录安全生产教育和培训的时间、内容、参加人员以及考核结果等情况。",  
      "options": ["A-员工个人家庭", "B-安全生产教育和培训", "C-业绩考核", "D-业务能力"],  
      "answer": "B-安全生产教育和培训" 
    },
{  
      "question": "某电力公司的安全设施不符合国家规定，造成2名工人在进行电缆管道维修作业时死亡。根据《刑法》修正案（十一）及相关司法解释，关于犯罪主体及其罪名的说法，正确的是（    ）。",  
      "options": ["A-电力公司直接责任人员涉嫌构成重大责任事故罪", "B-电力公司直接负责人的主管人员涉嫌构成重大劳动安全事故罪", "C-电力公司负责人涉嫌构成强令违章冒险作业罪", "D-电力公司安全管理人员涉嫌构成重大责任事故罪"],  
      "answer": "B-电力公司直接负责人的主管人员涉嫌构成重大劳动安全事故罪" 
    },
{  
      "question": "某矿井井下工人在工作时发现矿井通风设备出现故障，遂向当班副矿长报告。副矿长因急于下班回家，未及时安排人员维修，导致瓦斯聚集发生爆炸，造成21人死亡、1人重伤。依据《刑法》修正案（十一）的规定，副矿长的行为构成（    ）。",  
      "options": ["A-重大责任事故罪", "B-玩忽职守罪", "C-重大劳动安全事故罪", "D-危险物品肇事罪"],  
      "answer": "C-重大劳动安全事故罪" 
    },
{  
      "question": "根据《刑法》修正案（十一）规定，失火罪处以（    ）年有期徒刑。",  
      "options": ["A-1-2年", "B-2-3年", "C-3-7年"],  
      "answer": "C-3-7年" 
    },
{  
      "question": "生产经营单位的从业人员不服从管理，违章操作，造成重大事故，构成犯罪的，应当依照《刑法》修正案（十一）第一百三十四条关于（    ）的规定，追究其刑事责任。",  
      "options": ["A-工作人员失职罪", "B-重大责任事故罪", "C-劳动安全事故罪"],  
      "answer": "C-劳动安全事故罪" 
    },
{  
      "question": "某电力工程公司进行地下电缆管道施工，李某作为项目经理违反安全管理规定安排工人作业，造成2名工人死亡。根据《刑法》修正案（十一）及相关司法解释，李某的行为涉嫌构成（    ）。",  
      "options": ["A-重大责任事故罪", "B-一般责任事故罪", "C-强令违章冒险作业罪", "D-重大劳动安全事故罪"],  
      "answer": "A-重大责任事故罪" 
    },
{  
      "question": "《刑法》修正案（十一）一百三十四条第二款，强令他人违章冒险作业，因而发生重大伤亡事故或者造成其他严重后果，处（    ）以下有期徒刑或者拘役。",  
      "options": ["A-一年", "B-三年", "C-五年"],  
      "answer": "C-五年" 
    },
{  
      "question": "《刑法》修正案（十一）规定，对于强令他人违章冒险作业，因而发生重大伤亡事故或者造成其他严重后果，情节特别恶劣的，处（    ）年以上有期徒刑。",  
      "options": ["A-1", "B-2", "C-3", "D-5"],  
      "answer": "D-5" 
    },
{  
      "question": "某企业安全生产设施不符合国家规定，导致一起15人死亡的重大事故。依据《刑法》修正案（十一）有关规定，该企业直接负责的主管人员涉嫌构成的罪名是（    ）。",  
      "options": ["A-重大劳动安全事故罪", "B-重大责任事故罪", "C-以危险方法危害公共安全罪", "D-玩忽职守罪"],  
      "answer": "A-重大劳动安全事故罪" 
    },
{  
      "question": "为保护人民群众生命财产安全，依法打击严重安全生产违法行为，《中华人民共和国刑法修正案(十一)》新增危险作业罪。下列行为中，涉嫌构成危险作业罪的是（    ）。",  
      "options": ["A-某企业员工李某破坏本企业防爆报警装置，具有发生重大伤亡事故的现实危险", "B-某煤矿企业为逃避监管，矿长指示员工销毁超产能信息", "C-某企业存在重大事故隐患被责令停产停业，主要负责人拒不不执行", "D-某企业未取得危险化学品安全生产许可证，安排职工进行危险化学品生产"],  
      "answer": "A-某企业员工李某破坏本企业防爆报警装置，具有发生重大伤亡事故的现实危险" 
    },
{  
      "question": "近年来，在生产、作业过程中违反安全管理制度事件频发，不仅对生产、作业人员，而且对其他不特定多数人的生命、健康和财产安全产生较大隐患，这种隐患一旦转化为安全生产事故，将造成难以估量的损失。为保护人民群众生命财产安全，依法打击严重安全生产违法行为，《中华人民共和国刑法修正案(十一)》新增危险作业罪。下列行为中，涉嫌构成危险作业罪的是（    ）。",  
      "options": ["A-某企业员工张三疏忽大意关闭报警装置", "B-某企业未经依法许可，擅自储存经营易制爆危险化学品，具有发生严重后果的现实危险", "C-某企业未取得危险化学品经营许可证，进行危险化学品经营", "D-某煤矿存在重大事故隐患被责令停止使用有关设备、设施，矿长拒不执行"],  
      "answer": "B-某企业未经依法许可，擅自储存经营易制爆危险化学品，具有发生严重后果的现实危险" 
    },
{  
      "question": "依据《刑法修正案（十一）》规定，从建筑物或者其他高空抛掷物品，情节严重的，处（  ）以下有期徒刑、拘役或者管制，并处或者单处罚金。",  
      "options": ["A-1年", "B-2年", "C-3年", "D-半年"],  
      "answer": "A-1年" 
    },
{  
      "question": "《电力安全事故应急处置和调查处理条例》规定，国务院电力监管机构依照《中华人民共和国突发事件应对法》和《国家突发公共事件总体应急预案》，组织编制国家处置电网大面积停电事件应急预案，报（    ）批准。",  
      "options": ["A-国务院", "B-应急管理部", "C公安部", "D-商务部"],  
      "answer": "A-国务院" 
    },
{  
      "question": "依据《电力安全事故应急处置和调查处理条例》，（    ）应当指导电力企业加强电力应急救援队伍建设，完善应急物资储备制度。",  
      "options": ["A-电力监管机构", "B-国务院能源主管部门", "C-国务院其他有关部门", "D-地方人民政府及有关部门"],  
      "answer": "A-电力监管机构" 
    },
{  
      "question": "依据《电力安全事故应急处置和调查处理条例》，事故造成地铁、机场、高层建筑、商场、影剧院、体育场馆等人员聚集场所停电的，应当迅速启用（    ），组织人员有序疏散。",  
      "options": ["A-应急电源", "B-应急车辆", "C-应急预案", "D-应急照明"],  
      "answer": "D-应急照明" 
    },
{  
      "question": "依据《电力安全事故应急处置和调查处理条例》，事故危及人身和设备安全的，发电厂、变电站（    ）可以按照有关规定，立即采取停运发电机组和输变电设备等紧急处置措施。",  
      "options": ["A-领导人员", "B-运行值班人员", "C-管理人员", "D-值班长"],  
      "answer": "B-运行值班人员" 
    },
{  
      "question": "依据《电力安全事故应急处置和调查处理条例》，事故造成重要电力用户供电中断的，重要电力用户应当按照有关技术要求迅速启动自备应急电源；启动自备应急电源无效的，（    ）应当提供必要的支援。",  
      "options": ["A-国务院能源主管部门", "B-国务院其他有关部门", "C-地方人民政府及有关部门", "D-电网企业"],  
      "answer": "D-电网企业" 
    },
{  
      "question": "依据《电力安全事故应急处置和调查处理条例》，事故发生后，有关电力企业应当立即采取相应的（    ），控制事故范围，防止发生电网系统性崩溃和瓦解。",  
      "options": ["A-紧急防范措施", "B-应急处理方案", "C-预防措施", "D-紧急处置措施"],  
      "answer": "多选" 
    },
{  
      "question": "依据《电力安全事故应急处置和调查处理条例》，事故发生后，（     ）应当立即采取相应的紧急处置措施，控制事故范围，防止发生电网系统性崩溃和瓦解；事故危及人身和设备安全的，发电厂、变电站运行值班人员可以按照有关规定，立即采取停运发电机组和输变电设备等紧急处置措施。",  
      "options": ["A-国务院电力监管机构", "B-国务院其他有关部门", "C-有关地方人民政府", "D-有关电力企业"],  
      "answer": "D-有关电力企业" 
    },
{  
      "question": "依据《国家电网有限公司安全事故调查规程》，发生八级人身、电网、设备和信息系统事件，应按资产关系或管理关系（    ）。",  
      "options": ["A-上报至上一级管理单位", "B-直接上报公司总部", "C-直接上报至省电力公司级单位", "D-上报至同级管理单位"],  
      "answer": "A-上报至上一级管理单位" 
    },
{  
      "question": "依据《国家电网有限公司安全事故调查规程》，公司系统各单位发生事故后，事故现场有关人员应当立即向（    ）或者电力调度机构值班人员报告。",  
      "options": ["A-本单位现场负责人", "B-120", "C-110", "D-公司分管领导"],  
      "answer": "A-本单位现场负责人" 
    },
{  
      "question": "依据《国家电网有限公司安全事故调查规程》，特别重大人身事故是指一次事故造成（    ）人以上死亡，或者100人以上重伤(包括生产性急性中毒)者。",  
      "options": ["A-3", "B-10", "C-30", "D-50"],  
      "answer": "C-30" 
    },
{  
      "question": "依据《国家电网有限公司安全事故调查规程》，安全天数达到（    ）天为一个安全周期。",  
      "options": ["A-50", "B-100", "C-10", "D-360"],  
      "answer": "B-100" 
    },
{  
      "question": "依据《国家电网有限公司安全事故调查规程》,生产经营场所发生火灾为（    ）。",  
      "options": ["A-电网事件", "B-设备事件", "C-信息系统事件", "D-人身事件"],  
      "answer": "B-设备事件" 
    },
{  
      "question": "依据《国家电网有限公司安全事故调查规程》,发生公司商密数据泄露、丢失或被窃取、篡改为（    ）。",  
      "options": ["A-电力监控事件", "B-通信事件", "C-信息系统事件", "D-调控事件"],  
      "answer": "C-信息系统事件" 
    },
{  
      "question": "根据两票三制规定，检修（施工）作业，（    ）认为有必要现场勘察的，检修（施工）单位应根据工作任务组织现场勘察，并填写现场勘察记录。",  
      "options": ["A-工作票签发人或工作负责人", "B-工作票签发人或工作许可人", "C-工作许可人或工作负责人", "D-工作票签发人或专责监护人"],  
      "answer": "A-工作票签发人或工作负责人" 
    },
{  
      "question": "根据两票三制规定，未造成电气设备被迫停运的缺陷处理工作不得使用事故紧急抢修单，而应使用（    ）。",  
      "options": ["A-工作票", "B-事故紧急抢修单", "C-施工作业票", "D-工作任务单"],  
      "answer": "A-工作票" 
    },
{  
      "question": "倒闸操作，要有（    ），运维负责人正式发布的指令，并使用经事先审核合格的操作票。",  
      "options": ["A-工作许可人", "B-工作负责人", "C-工作票签发人", "D-值班调控人员"],  
      "answer": "D-值班调控人员" 
    },
{  
      "question": "根据两票三制规定，工作票一份应保存在工作地点，由（    ）收执；另一份由工作许可人收执，按值移交。",  
      "options": ["A-工作票签发人", "B-专责监护人", "C-工作负责人", "D-变电运维负责人"],  
      "answer": "C-工作负责人" 
    },
{  
      "question": "根据两票三制规定，总、分工作票原则上由（    ）签发。",  
      "options": ["A-值班调控人员和工作票签发人", "B-同一个工作票签发人", "C-工作票签发人和工作负责人", "D-不同的工作票签发人"],  
      "answer": "B-同一个工作票签发人" 
    },
{  
      "question": "根据两票三制规定，承发包工程中，工作票可实行“双签发”形式。签发工作票时，双方工作票签发人在工作票上分别签名，各自承担相应的（    ）。",  
      "options": ["A-施工方案", "B-组织措施", "C-技术措施", "D-安全责任"],  
      "answer": "D-安全责任" 
    },
{  
      "question": "根据两票三制规定，非连续进行的故障修复工作，应使用（    ）。",  
      "options": ["A-故障紧急抢修单", "B-工作票", "C-施工作业票", "D-故障应急抢修单"],  
      "answer": "B-工作票" 
    },
{  
      "question": "根据两票三制规定，若需变更或增设（    ），应填用新的工作票，并重新履行签发、许可手续。",  
      "options": ["A-安全条件", "B-施工范围", "C-工作任务", "D-安全措施"],  
      "answer": "D-安全措施" 
    },
{  
      "question": "根据两票三制规定，总、分工作票在格式上与（    ）工作票一致。",  
      "options": ["A-第一种", "B-第二种", "C-带电作业", "D-事故紧急抢修单"],  
      "answer": "A-第一种" 
    },
{  
      "question": "依据严重违章释义，未及时传达学习国家、公司安全工作部署，未及时开展公司系统安全事故（事件）通报学习、安全日活动等,属于（    ）违章。",  
      "options": ["A-Ⅰ类严重违章", "B-Ⅱ类严重违章", "C-Ⅲ类严重违章", "D-一般违章"],  
      "answer": "B-Ⅱ类严重违章" 
    },
{  
      "question": "依据严重违章释义，针对公司通报的安全事故事件、要求开展的隐患排查，未举一反三组织排查；未建立隐患排查标准，分层分级组织排查的，属于（    ）违章。",  
      "options": ["A-Ⅰ类严重违章", "B-Ⅱ类严重违章", "C-Ⅲ类严重违章", "D-一般违章"],  
      "answer": "B-Ⅱ类严重违章" 
    },
{  
      "question": "依据严重违章释义，现场作业人员未经安全准入考试并合格，属于（    ）违章。",  
      "options": ["A-Ⅰ类严重违章", "B-Ⅱ类严重违章", "C-Ⅲ类严重违章", "D-一般违章"],  
      "answer": "C-Ⅲ类严重违章" 
    },
{  
      "question": "依据严重违章释义，涉及多专业、多单位或多专业综合性的二级及以上风险作业，作业实施期间，现场作业风险管控协调组未常驻作业现场督导协调；未（    ）召开例会分析部署风险管控工作；未组织检查施工方案及现场风险管控措施落实情况。属于II类严重管理违章。",  
      "options": ["A-每半日", "B-每日", "C-每周", "D-每月"],  
      "answer": "B-每日" 
    },
{  
      "question": "依据严重违章释义，未经本单位消防安全责任人批准，不得擅自将自动灭火装置、火灾自动报警装置退出运行。其中，消防安全责任人指的是：法人单位的法定代表人或者非法人单位的（    ）。",  
      "options": ["A-主要负责人", "B-安委会", "C-党委会", "D-安全监督管理部门"],  
      "answer": "A-主要负责人" 
    },
{  
      "question": "依据严重违章释义，起吊或牵引过程中，受力钢丝绳周围、上下方、（    ）侧和起吊物下面，不得有人逗留或通过。",  
      "options": ["A-内角", "B-外角", "C-受力", "D-牵引"],  
      "answer": "A-内角" 
    },
{  
      "question": "依据严重违章释义，在易燃易爆或禁火区域携带火种、使用明火、吸烟；未采取防火等安全措施在易燃物品上方进行焊接，下方无（    ），属于严重违章。",  
      "options": ["A-监护人", "B-工作许可人", "C-工作票签发人", "D-公司领导"],  
      "answer": "A-监护人" 
    },
{  
      "question": "依据严重违章释义，特种设备使用单位，应向（    ）办理使用登记，并取得使用登记证书。",  
      "options": ["A-公司专业部门", "B-公司安监部门", "C-监理单位", "D-政府安全监督管理部门"],  
      "answer": "D-政府安全监督管理部门" 
    },
{  
      "question": "依据严重违章释义，作业现场被查出一般违章后，未通过（    ）核查擅自恢复作业属于严重违章。",  
      "options": ["A-验收", "B-整改", "C-批准", "D-审核"],  
      "answer": "B-整改" 
    },
{  
      "question": "作业安全风险，是在生产施工作业过程中，由于生产组织安排、人员作业行为、施工工艺方法、设备环境状态等因素，可能导致发生人身、电网、设备等安全事故（事件）的可能性与严重性的组合。其中（    ）涉及触电伤害、高处坠落、物体打击、机械伤害、中毒窒息等",  
      "options": ["A-作业人身风险", "B-电网事故风险", "C-设备事故风险", "D-信息网络事故风险"],  
      "answer": "A-作业人身风险" 
    },
{  
      "question": "作业风险管控遵循以人身风险管控为主，按照“全面评估”、（    ）的工作原则，依托安全风险管控监督平台对作业涉及的各类风险实施全面、全过程管理。",  
      "options": ["A-先降后控", "B-分级管控", "C-先高后低", "D-预防为主"],  
      "answer": "B-分级管控" 
    },
{  
      "question": "作业安全风险管控规定，作业班组负责落实（    ）、风险评估、“两票”执行、班前（后）会、安全交底、作业监护等安全措施和要求。",  
      "options": ["A-现场勘察", "B-评估定级", "C-风险公示", "D-风险培训"],  
      "answer": "A-现场勘察" 
    },
{  
      "question": "作业评估定级结果应在作业计划内发布，辨识分析出的危险因素应填入作业文件（包括但不限于工作票、作业票、（    ）等）内，作为风险管控措施制定的前提和依据。",  
      "options": ["A-三算四验五禁止", "B-六优先九结合", "C-三措一案", "D-四个管住"],  
      "answer": "C-三措一案" 
    },
{  
      "question": "各级（    ）应依据作业风险定级标准和会商会议要求，每周对作业风险定级情况进行核查，对计划管理不到位、风险定级不准确、管控措施不落实等问题纳入违章行为严肃通报考核。",  
      "options": ["A-业主项目部", "B-施工项目部", "C-安全督查中心", "D-二级机构"],  
      "answer": "C-安全督查中心" 
    },
{  
      "question": "工作票（作业票）签发人或工作负责人对有触电危险、施工复杂容易发生事故的作业，应增设（    ），确定被监护的人员和监护范围。",  
      "options": ["A-工作成员", "B-到岗到位人员", "C-安全措施", "D-专责监护人"],  
      "answer": "D-专责监护人" 
    },
{  
      "question": "现场作业过程中，工作负责人重点抓好作业过程中（    ），应用移动作业APP检查和记录现场安全措施落实情况。",  
      "options": ["A-工作进度", "B-协调管理", "C-危险点管控", "D-人员调配"],  
      "answer": "C-危险点管控" 
    },
{  
      "question": "三级风险作业，相关地市级单位或建设管理单位（    ）、县公司级单位负责人或管理人员应到岗到位。",  
      "options": ["A-专业管理部门", "B-其他管理部门", "C-安监部", "D-分管领导"],  
      "answer": "A-专业管理部门" 
    },
{  
      "question": "输变电工程建设施工安全风险管理规定，设计单位在施工图阶段，应编制（    ）及以上重大风险作业清单。",  
      "options": ["A-二级", "B-三级", "C-四级", "D-五级"],  
      "answer": "B-三级" 
    },
{  
      "question": "输变电工程建设施工安全风险管理规定，在施工图会审时，参建单位审查（    ）提供的三级及以上重大风险清单。",  
      "options": ["A-建设单位", "B-监理单位", "C-设计单位", "D-施工单位"],  
      "answer": "C-设计单位" 
    },
{  
      "question": "风险作业计划作业开展（    ），施工项目部根据风险复测结果将三级及以上风险作业计划报监理、业主项目部及本单位。",  
      "options": ["A-前一周", "B-后一周", "C-前一天", "D-后一天"],  
      "answer": "A-前一周" 
    },
{  
      "question": "施工作业票管理四、五级风险作业按附录D填写输变电工程施工作业A票，由班组安全员、技术员审核后，（    ）签发。",  
      "options": ["A-项目经理", "B-项目总工", "C-安全员", "D-技术员"],  
      "answer": "B-项目总工" 
    },
{  
      "question": "施工作业票管理三级及以上风险作业按附录D填写输变电工程施工作业B票，由项目部安全员、技术员审核，（    ）签发后报监理审核后实施。",  
      "options": ["A-项目经理", "B-项目总工", "C-安全员", "D-技术员"],  
      "answer": "A-项目经理" 
    },
{  
      "question": "输变电工程建设施工安全风险管理规定，涉及二级风险作业的B票还需报（    ）审核后实施。",  
      "options": ["A-业主项目部", "B-施工项目部", "C-监理项目部", "D-运行单位"],  
      "answer": "A-业主项目部" 
    },
{  
      "question": "习近平总书记在2015年5月31日中共中央政治局第二十三次集体学习时强调，要切实增强抵御和应对自然灾害能力，坚持以防为主、防抗救相结合的方针，坚持常态减灾和非常态救灾相统一，全面提高全社会抵御自然灾害的综合防范能力。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "习近平总书记2013年6月6日就做好安全生产工作作出重要指示，人命关天，发展决不能以牺牲人的生命为代价。这必须作为一条不可逾越的红线。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "2013年11月24日，习近平总书记在听取青岛市黄岛经济开发区黄潍输油管线泄漏引发爆燃事故情况汇报时的讲话，要做到“一厂出事故、万厂受教育，一地有隐患、全国受警示”。各地区和各行业领域要深刻吸取安全事故带来的教训，强化安全责任，改进安全监管，落实防范措施。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "2020年4月10日，习近平总书记就安全生产作出的重要指示，要针对安全生产事故主要特点和突出问题，层层压实责任，狠抓整改落实，强化风险防控，从根本上消除事故隐患，有效遏制重特大事故发生。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "2013年11月24日，习近平总书记在听取青岛市黄岛经济开发区黄潍输油管线泄漏引发爆燃事故情况汇报时的讲话，：我们必须牢固树立这样一个观念，就是不能要带血的生产总值。发展要以人为本、以民为本。不要强调在目前阶段安全事故“不可避免论”。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "2013年11月24日，习近平总书记在听取青岛市黄岛经济开发区黄潍输油管线泄漏引发爆燃事故情况汇报时的讲话，各地区各部门、各类企业都要坚持安全生产高标准、严要求，加大安全生产指标考核权重，实行安全生产和重大安全生产事故风险“一票否决”。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "2024年1月24日习近平对江西新余店铺火灾作出重要指示，习近平强调，各地区和有关部门要深刻吸取教训，克服麻痹思想和侥幸心理，进一步压实安全生产责任，认真排查隐患，狠抓工作落实，坚决遏制各类安全事故多发连发势头，确保人民群众生命财产安全和社会大局稳定。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "《中共中央国务院关于推进安全生产领域改革发展的意见》指出,对重大隐患整改不到位的企业依法采取停产停业、停止施工、停止供电和查封扣押等强制措施，按规定给予下限经济处罚，对构成犯罪的要移交司法机关依法追究刑事责任。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "《中共中央国务院关于推进安全生产领域改革发展的意见》指出,企业要严格落实安全教育培训制度,切实做到先上岗、后培训。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "《中共中央国务院关于推进安全生产领域改革发展的意见》指出,企业必须严格执行国家强制性安全生产标准,不得自行制定安全生产标准。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "《“十四五”国家安全生产规划》指出，构建职工负责、企业参与、政府监管、行业自律、社会监督的安全生产治理格局。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "《“十四五”国家安全生产规划》指出，制定完善有关行业领域重大事故隐患判定标准，严格落实重大事故隐患“双报告”制度，健全重大事故隐患治理督办制度。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "《“十四五”国家应急体系规划》指出，推进应急标准建设，实施应急管理标准提升行动计划，建立结构完整、层次清晰、分类科学的应急管理标准体系。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "《国务院安委会制定部署安全生产十五条措施》提出要严格落实“党政同责、一岗双责、齐抓共管、失职追责”，综合运用巡查督查、考核考察、激励惩戒等措施加强对安全生产工作的组织领导。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "《国务院安委会制定部署安全生产十五条措施》提出对职能交叉和新业态新风险，按照“谁主管谁牵头、谁为主谁牵头、谁靠近谁牵头”的原则及时明确监管责任，各有关部门要主动担当，不得推诿扯皮。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "新《安全生产法》规定，生产经营单位应当建立安全生产教育和培训档案，如实记录安全生产教育和培训的时间、内容、参加人员以及考核结果等情况。（    ） ",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "新《安全生产法》规定，生产经营单位的负责人对本单位的安全生产工作全面负责，但可以通过内部工作分工，确定其只部分负责。（    ） ",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "新《安全生产法》规定，生产安全事故伤亡依法应承担的责任，但从业人员有违章作业情形的除外。（    ） ",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "新《安全生产法》规定，监督检查不得影响被检查单位正常的生产经营活动。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "《刑法修正案（十一）》规定，强令他人违章冒险作业，或者明知存在重大事故隐患而不排除，仍冒险组织作业，因而发生重大伤亡事故或者造成其他严重后果的，处五年以下有期徒刑或者拘役；情节特别恶劣的，处五年以上有期徒刑。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据《刑法修正案（十一）》规定，在生产、作业中违反有关安全管理的规定，具有发生重大伤亡事故或者其他严重后果的现实危险的，构成危险作业罪，处一年以下有期徒刑、拘役或者管制。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "对未按照《安全生产许可证条例》取得批准，擅自从事有关活动，属于经营单位的，由安全生产许可证颁发管理机关依法吊销其营业执照。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据《安全生产许可条例》，企业取得安全生产许可证后，应当持续具备取得安全生产许可证的条件。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据《安全生产许可条例》，国家对建筑施工企业实行安全生产许可制度。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据《安全生产许可条例》，企业在安全生产许可证有效期内，严格遵守有关安全生产的法律法规，未发生死亡事故的，安全生产许可证有效期届满时，经原安全生产许可证颁发管理机关同意，不再审查，安全生产许可证有效期延期3年。（   ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "《中央企业安全生产考核实施细则》规定，受到降级处理的企业，若还发生其他事故，其他事故按照降级扣分标准继续考核。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "《中央企业安全生产考核实施细则》规定，考核任期内发生2起及以上瞒报事故或1起及以上特别重大生产安全事故且负主要责任的企业，对其负责人任期经营业绩考核结果进行扣分。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "《中央企业安全生产监督管理办法》规定，安委会主任应当由企业安全生产第一责任人担任。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "《中央企业安全生产监督管理办法》规定，中央企业应当科学合理安排生产经营活动，可以超能力、超强度、超定员组织生产，但不得违反程序擅自压缩工期、改变技术方案和工艺流程。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "《中央企业安全生产管理评价办法》规定，国务院国资委根据中央企业自评报告，组织督查组对自评情况进行随机抽查，发现不如实自评扣分的给予加倍扣分处理。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "国家电网公司“两会报告”中提到要强化隐患排查治理，建立健全责任倒查机制，着力从源头上消除事故隐患。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "各单位调度、设备、建设、营销、数字化、产业管理等专业管理部门是本专业安全等级评价的主体责任部门，负责制定本专业年度安全培训和等级评价计划，开展本专业安全等级评价。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "《国家电网公司安全工作规定》规定，公司各级单位主管安全领导是本单位的安全第一责任人，对本单位安全工作和安全目标负全面责任。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "《国家电网公司安全工作规定》规定，防汛、抗震、防台风、防雨雪冰冻灾害等应急预案所需项目，可作为制定和修订反事故措施计划的依据。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "《国家电网公司安全工作规定》规定，可以在没有监护的条件下指派外来工作人员单独从事有危险的工作。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "《国家电网公司安全工作奖惩规定》规定，发生责任性或造成不良影响事件、未有效履行安全生产职责、未有效落实安全生产工作部署、未有效执行安全生产制度规程等情形的，上级单位应约谈有关单位负责人和相关人员，并责令限期改正。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "《国家电网公司安全工作奖惩规定》规定，发生一般及以上人身事故、五级及以上责任性电网和设备事件、六级及以上责任性信息系统事件，或发生造成重大影响事件后，相关单位应在发生之日起的一个月内到总部“说清楚”。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "《国家电网公司安全工作奖惩规定》规定，公司所属各单位一年内重复发生事故或性质恶劣事件，对有关单位和人员按照相关条款上限或提高一个等级进行处罚。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "《国家电网有限公司安全事故调查规程》指出，公司系统各单位发生事故后，情况紧急时可越级报告。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据《国家电网有限公司安全事故调查规程》，事故事件应根据情况确定是否填写事故报告。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据《国家电网有限公司安全事故调查规程》，事故发生后，安监部门或指定的部门要及时收集有关资料，并妥善保管。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据《应急管理工作规定》，应急抢修队负责快速响应实施突发事件应急救援。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据《应急管理工作规定》，各单位还应配合政府相关部门建立生产安全事故应急救援信息系统，并通过系统进行应急预案备案和相关信息报送。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据《应急管理工作规定》，公司建立健全应急管理监督检查和考核机制，上级单位应当对下级单位应急工作开展情况进行检查。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "2021年5月4日国网甘肃电力±800千伏祁韶线年度检修期间，在进行1413#塔耐张线夹X光无损探伤检测作业过程中，发生一起人员高空坠落事故，造成探伤检测业务外包单位1名劳务人员死亡，该事故暴露出事故责任单位存在专业外委管理失责、作业组织管理失责、作业风险管控失责、规矩意识和纪律意识不强等问题。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "2022年6月22日，国网西藏电力110千伏芒盐线发生雷击故障，线路两侧线路保护动作跳闸，500千伏芒康变电站110千伏双套母线保护因芒盐线CT变比错误动作跳闸，造成芒康变110千伏Ⅱ母、110千伏盐井变及35千伏徐中变、罗热变、莽措湖变失电，损失负荷1兆瓦。调查认定，500千伏芒康变电站110千伏Ⅱ母跳闸事件是一起六级设备事件。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "2023年9月3日，国网蒙东电力所属通辽供电公司在进行500千伏科尔沁变电站扎科1号线5043开关、扎科2号线5053开关合闸电阻拆除施工时，5043开关A相电流互感器二次电缆线芯端部绝缘胶带脱落，二次电流回路两点接地，线路差动保护动作，造成5042开关、500千伏扎科1号线跳闸。导致该事件的直接原因是现场强令冒险作业。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "2023年9月14日，四川天府新区供电公司220千伏罗家店变电站261间隔扩建期间，发生220千伏Ⅱ母三相故障跳闸。这起事件是在基建施工阶段开展设备耐压试验时，施工人员带接地刀误合运行母线侧隔离开关，造成母线三相金属接地的恶性误操作事件。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "2023年2月22日13时12分许，内蒙古自治区阿拉善盟孪井滩生态移民示范区内蒙古新井煤业有限公司露天煤矿发生特别重大坍塌事故，造成53人死亡、6人受伤，直接经济损失20430.25万元。调查认定：该事故是一起企业在井工转露天技改期间边建设边生产，违法包给不具备矿山建设资质的施工单位长期冒险蛮干，相关部门监管执法“宽松软虚”，地方党委政府失管失察，致使重大风险隐患长期存在而导致的生产安全责任事故。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "2023年4月18日12时50分，北京市丰台区靛厂新村291号北京长峰医院发生重大火灾事故，造成29人死亡、42人受伤，直接经济损失3831.82万元。调查认定，北京丰台长峰医院“4·18”火灾事故是一起因事发医院违法违规实施改造工程、施工安全管理不力、日常管理混乱、火灾隐患长期存在，施工单位违规作业、现场安全管理缺失，加之应急处置不力，地方党委政府和有关部门职责不落实而导致的重大生产安全责任事故。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据《国家电网有限公司2024年安全生产工作的意见》，建立公司统一的外包队伍信息平台，实现“负面清单”“黑名单”信息共享，杜绝不合格队伍、人员“流窜作业”。。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据《国家电网有限公司2024年安全生产工作的意见》，严格执行电焊气割作业“十不准”禁令和各类场所人离“关灯、关火、关气”要求。加强燃气、火工品、航空煤油等危化品管理，严格重大危险源管控。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据《国网安监部2024年安监工作要点》，突出抓早抓小治未病，健全“两单、两函”（风险预警单、灾害预警单，风险提示函、灾害警示函）机制，杜绝事后发力。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据《国网安监部2024年安监工作要点》，坚决杜绝大面积停电事故、人身死亡事故、重特大设备事故，严格防范重大网络安全事件、重特大火灾、恶性误操作（三杜绝三防范），确保公司安全生产局面稳定。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据《国家电网有限公司安全文化百千万星火工程实施方案》，为从根本上解决安全意识、能力、氛围和素养方面的问题，立足基层、立足一线，大力实施安全文化百千万星火工程，培育百个示范单位、千个示范班组和万个示范现场，以点带面，以星火燎原之势在基层班组、作业现场营造良好的安全文化生态，助力安全治理能力现代化，推进公司安全生产进入高水平阶段。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据《国家电网有限公司安全文化百千万星火工程实施方案》，广泛传播安全文化百千万星火工程，积极构建全员主动参与、专业紧密协同的安全生产氛围，进而形成齐抓共管、常抓细管的安全生态。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据《生产安全事故报告和调查处理条例》，单位主要负责人事故后迟报或者漏报，处上一年年收入40%至80%的罚款。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据《生产安全事故报告和调查处理条例》，国家工作人员拒绝接受调查或者拒绝提供有关情况和资料的，依法给予处分；构成违反治安管理行为的，由公安机关依法给予治安管理处罚；构成犯罪的，依法追究刑事责任。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据《生产安全事故报告和调查处理条例》，特别重大事故，是指造成30人以上死亡，或者100人以上重伤（包括急性工业中毒，下同），或者1亿元以上直接经济损失的事故。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据《生产安全事故报告和调查处理条例》，重大事故，是指造成10人以上30人以下死亡，或者50人以上100人以下重伤，或者5000万元以上1亿元以下直接经济损失的事故。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据《生产安全事故报告和调查处理条例》，较大事故，是指造成3人以上10人以下死亡，或者30人以上50人以下重伤，或者1000万元以上5000万元以下直接经济损失的事故。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据《生产安全事故报告和调查处理条例》，一般事故，是指造成3人以下死亡，或者30人以下重伤，或者1000万元以下直接经济损失的事故。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据《电力安全事故应急处置和调查处理条例》，县级以上地方人民政府有关部门确定的重要电力用户，按照国务院电力监管机构的规定可以配置自备应急电源，并加强安全使用管理。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据《电力安全事故应急处置和调查处理条例》，事故应急指挥机构或者供电公司应当按照有关规定，统一、准确、及时发布有关事故影响范围、处置工作进度、预计恢复供电时间等信息。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据《电力安全事故应急处置和调查处理条例》，特别重大事故由国务院或者国务院授权的部门组织事故调查组进行调查。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据《电力安全事故应急处置和调查处理条例》，事故调查报告报经申请事故调查组的事故单位同意，事故调查工作即告结束。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据线路安规，事故紧急抢修工作，指电气设备发生故障被迫紧急停止运行，需按计划恢复的抢修和排除故障的工作。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据线路安规，新参加电气工作的人员、实习人员和临时参加劳动的人员（管理人员、非全日制用工等），应经过安全知识教育后，方可到现场单独工作。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据线路安规，事故紧急抢修只能填用事故紧急抢修单。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据线路安规，工作票应用黑色或蓝色的钢（水）笔或圆珠笔填写与签发，一式两份，内容应正确，填写应清楚，不得任意涂改。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据线路安规，一张工作票中，工作票签发人和工作许可人不得兼任工作负责人。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据线路安规，工作票只能由工作负责人填写。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据线路安规，承发包工程采取“双签发”时，工作票签发人的职责全部由设备运维单位承担。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据线路安规，一个工作负责人不能同时持有多张工作票。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据线路安规，用户变、配电站的工作许可人应是具有一定经验的高压电气工作人员。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据线路安规，工作负责人应组织执行工作票所列安全措施。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据变电安规，一个电气连接部分是指：电气装置中，可以用断路器（开关）同其他电气装置分开的部分。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据变电安规，总工作票应在分工作票许可后才可许可；总工作票应在所有分工作票终结后才可终结。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据变电安规，承发包工程中，工作票可实行“双签发”形式。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据变电安规，工作票有破损不能继续使用时，应补填新的工作票。补填的工作票不需再次履行签发许可手续。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据变电安规，第一种工作票所列工作地点超过两个，或有两个及以上不同的工作单位(班组)在一起工作时，可采用总工作票和分工作票。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据变电安规，全站停电可不使用工作票。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据变电安规，第二种工作票和带电作业工作票应在工作前一日预先交给工作许可人。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据变电安规，在同一变电站内，依次进行的同一类型的带电作业可以使用一张带电作业工作票。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据变电安规，工作票应使用黑色或蓝色的钢（水）笔或圆珠笔填写与签发，一式两份，内容应正确，填写应清楚，不得任意涂改。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据变电安规，专责监护人临时离开时，应指定一名工作人员担任临时监护人。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据配电安规，配电站、开关站的户外10kV高压配电线路、设备所在场所的行车通道上，车辆（包括装载物）外廓至无遮栏带电部分之间的安全距离为1.05m。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据配电安规，电缆孔洞应用防水材料严密封堵。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据配电安规，井、坑、孔、洞或沟（槽），应覆以与地面齐平而坚固的盖板。检修作业，不应临时打孔、洞。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据配电安规，在发现直接危及人身、电网和设备安全的紧急情况时，作业人员有权停止作业或者在采取可能的紧急措施后撤离作业场所，并立即报告；现场负责人应组织人员撤离作业现场。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据配电安规，在采用新工艺、新技术、新材料或使用新设备时，应了解、掌握其安全技术特性，制定相应的技术措施，经本单位批准后执行，并对作业人员进行专门的安全生产教育和培训。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据配电安规，现场勘察后，现场勘察记录应送交工作负责人及相关各方，作为填写、签发工作票等的依据。对危险性、复杂性和困难程度较大的作业项目，应制订有针对性的施工方案。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据配电安规，开工前，工作负责人或工作票签发人应重新核对现场勘察情况，发现与原勘察情况有变化时，应重新填写、签发工作票。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据配电安规，需要将高压线路、设备停电或做安全措施者，填用配电第一种工作票。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据配电安规，高压配电带电作业，填用配电带电作业工作票。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据配电安规，低压配电工作，不需要将低压线路、设备停电或做安全措施者，填用低压工作票。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据建设线路安规，安全员在施工作业前，对全体作业人员进行安全交底及危险点告知，交待安全措施和技术措施，并确认签字。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据建设线路安规，业主项目部人员在作业过程中监督作业人员遵守电网建设《安规》和执行现场安全措施，及时纠正不安全行为。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据建设线路安规，专责监护人不得兼做其他工作，临时离开时，应通知作业人员停止作业或离开作业现场。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据建设线路安规，使用同一张作业票依次在不同作业地点转移作业时，可不重新识别评估风险，但需要完善安全措施，重新交底。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据建设线路安规，施工现场应编制现场应急处置方案，配备应急医疗用品等应急救援器材，施工车辆宜配备医药箱，并定期检查其有效期限，及时更换补充。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据建设线路安规，施工用电方案应编入项目管理实施规划或编制专项方案，其布设要求应符合当地政府部门有关规定。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据建设线路安规，施工用电设施安装、运行、维护应由安全管理人员负责，并应建立安装、运行、维护、拆除作业记录台账。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据建设线路安规，当施工现场设有专供施工用电的低压侧为220V/380V中性点直接接地的变压器时，其低压配电系统的接地型式宜采用TT接零保护系统。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据建设线路安规，发电机组可以设在基坑里。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据建设线路安规，发电机组应采用电源中性点直接接地的三相五线制供电系统，即TN-S接零保护系统。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据建设变电安规，电容型验电器手柄与绝缘杆、绝缘杆与指示器的连接应紧密牢固。（　　）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据建设变电安规，电容型验电器自检三次，指示器均应有视觉和听觉信号出现。（　　）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据建设变电安规，升降梯升降灵活，锁紧装置可靠。铝合金折梯铰链牢固，开闭灵活，无松动。（　　）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据建设变电安规，梯子应能承受作业人员及所携带的工具、材料攀登时的总重量。（　　）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据建设变电安规，软梯的接头应单根丝线连接，不允许有股接头。单丝接头应封闭于绳股内部，可露在外面。（　　）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据建设变电安规，机动车辆运输应按《中华人民共和国安全生产法》的有关规定执行。（　　）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据建设变电安规，重要物资运输前应事先对道路进行勘察，需要加固整修的道路应及时处理。（　　）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据建设变电安规，滚动电缆盘的地面应平整，滚动电缆盘应逆着电缆缠紧方向，破损的电缆盘不应滚动。（　　）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据建设变电安规，水上运输作业，入舱的物件应放置整齐，易滚、易滑和易倒的物件应放置平稳。（　　）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据建设变电安规，运输用的工器具应牢固可靠，每次使用后应进行认真检查。（　　）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据电力监控安规，工作完成后,工作班应删除工作过程中产生的临时数据、临时账号等内容，确认电力监控系统运行正常，清扫、整理现场，全体工作班人员撤离工作地点。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据电力监控安规，工作负责人应向工作票签发人交待工作内容、发现的问题、存在的问题等，确认无遗留物件后方可办理工作终结手续。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据电力监控安规，工作票应填写的安全技术措施有授权、备份、验证。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据电力监控安规，工作开始前，应对作业人员进行身份鉴别和授权。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据电力监控安规，授权应基于权限最小化和权限分离的原则。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据电力监控安规，工作开始时应检查工作对象及受影响对象的运行状态。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据电力监控安规，在冗余系统（双/多机、双/多节点、双/多通道或双/多电源）中将检修设备切换成非主用状态时，应确认其余主机、节点、通道或电源正常运行。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据电力监控安规，设备、业务系统接入生产控制大区或安全Ⅲ区应经单位分管生产领导批准。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据电力监控安规，电力监控系统上工作应使用专用的调试计算机及移动存储介质，调试计算机经严格检测后可接入外网。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据电力监控安规，禁止除专用纵向加密装置外的其他设备跨接生产控制大区和管理信息大区。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据通信安规，人员变动情况应记录在电力通信工作票备注栏中。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据通信安规，若需变更或增设安全措施者，可不办理新的电力通信工作票。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据通信安规，电力通信工作票有污损不能继续使用时，应办理新的电力通信工作票。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据通信安规，电力通信工作票的有效期，以批准的检修时间为限。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据通信安规，工作票签发人应由熟悉作业人员技术水平、熟悉相关电力通信系统情况、熟悉通信安规，并具有相关工作经验的管理人员、技术人员或经电力通信运维单位（部门）批准的人员担任，名单应公布。检修单位的工作票签发人名单应事先送有关电力通信运维单位（部门）备案。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据通信安规，工作负责人应由有本专业工作经验，熟悉工作范围内电力通信系统情况、熟悉通信安规、熟悉工作班成员工作能力，并经电力通信运维单位（部门）批准的人员担任，名单应公布。检修单位的工作负责人名单应事先送有关电力通信运维单位（部门）备案。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据通信安规，工作许可人应由有一定工作经验、熟悉工作范围内电力通信系统情况、熟悉通信安规，并经电力通信运维单位（部门）批准的人员担任，名单应公布。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据通信安规，许可开始工作的命令应通知到工作负责人。其方法可采用当面许可、约时许可、电话许可。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据通信安规，填用电力通信工作票的工作，工作负责人应得到工作许可人的许可，并确认电力通信工作票所列的安全措施全部完成后，方可开始工作。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据通信安规，许可手续（工作许可人姓名、许可方式、安全措施等）应记录在电力通信工作票上。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据通信安规，工作结束。全部工作完毕后，工作班成员应清理工作过程中产生的临时数据、临时账号等内容，确认电力通信系统运行正常，清扫、整理现场，全体工作班成员撤离工作地点。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据通信安规，电力通信工作票终结。工作结束后，工作负责人应向工作许可人交待工作内容、发现的问题和存在的问题等。并会同工作许可人进行运行方式检查、状态确认和功能检查，各项检查均正常方可办理工作终结手续。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据信息安规，设备、业务系统接入公司网络应经信息通信调度部门批准,并严格遵守公司网络准入要求。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据信息安规，提供网络服务或扩大网络边界应经业务主管部门（业务归口管理部门）批准。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据信息安规，经信息运维部门批准，系统维护工作可以通过互联网等公共网络实施。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据信息安规，管理信息大区业务系统使用无线网络传输业务信息时，应具备接入认证、加密等安全机制；接入信息内网时，应使用公司认可的接入认证、隔离、加密等安全措施。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据信息安规，信息系统远程检修宜使用运维专机，并使用加密或专用的传输协议。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据信息安规，信息系统远程检修应使用运维专机，并使用加密或公用的传输协议。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据信息安规，检修应通过具备运维审计功能的设备开展。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据信息安规，业务数据的导入导出应经过业务主管部门（业务归口管理部门）批准，导出后的数据应及时销毁。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据信息安规，业务数据的导入导出应经过信息运维部门批准，导出后的数据应及时销毁。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据信息安规，禁止泄露、篡改、恶意损毁用户信息。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据营销安规，在高压设备电能表、采集终端等及其二次回路上工作需将高压设备停电或做安全措施者，应填用变电第一种工作票。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据营销安规，对于连接电流互感器或电压互感器二次绕组并装在屏柜上的电能计量装置上的工作，可以不停用一次高压设备或不需做安全措施者，应填用配电第二种工作票。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据营销安规，高压试验的试验装置和测量仪器应符合试验和测量的安全要求。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据营销安规，除使用特殊仪器外，所有使用携带型仪器的测量工作均应在电流互感器和电压互感器的高压侧进行。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据营销安规，营销作业人员在现场工作过程中，凡遇到异常情况（如因二次回路短路、开路等情况引起相关设备误动作），不论与本身工作是否有关，应立即停止工作，保持现状，待查明原因，确定与本工作无关时方可继续工作。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据营销安规，在电能计量装置屏间的通道上搬运或安放试验设备时，不能阻塞通道，要与运行设备保持一定距离，防止事故处理时通道不畅，防止误碰带电设备，造成电压互感器二次回路短路或接地、电流互感器二次回路开路、相关运行设备继电保护误动作等。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据营销安规，高压试验与测量工作主要包含变电站内一次设备区各电压等级互感器、GIS组合互感器投运前校验、运用中周期性校验、绝缘电阻测量等工作。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据营销安规，高压试验与测量工作，为了防止误合刀闸，可在刀刃上加绝缘罩。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据营销安规，校验现场应装设遮栏或围栏，遮栏或围栏与校验设备带电部分应有足够的安全距离，向外悬挂“止步，高压危险！”的标示牌，并派人看守。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据营销安规，高压试验与测量工作，现场校验作业人员在全部加压过程中，加压过程中应有人监护并呼唱。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据《安全设施标准》，存在工业气瓶的场所，应设置“必须采取固定措施”指令标志牌。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据《安全设施标准》，变压器、有限空间、燃气调压站、气瓶间等现场存在典型危险点的部位应至少设置危险点警示牌。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据《安全设施标准》，安全警示线一般采用黄色或与对比色（黑色）同时使用。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据《安全设施标准》，安全标志牌不宜设在可移动的物体上，以免标志牌随母体物体相应移动，影响认读。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据《安全设施标准》，应在电缆隧道入口处以及储存易燃易爆物品仓库门口处合理配置灭火器等消防器材，在火灾易发生部位设置火灾探测和自动报警装置。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据《作业风险管控工作规定》，各级安监部门应将作业风险管控工作纳入日常督查工作内容，将无计划作业、随意变更作业计划、风险评估定级不严格、管控措施不落实等情形纳入违章行为进行严肃通报处罚。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据《作业风险管控工作规定》，作业计划实行刚性管理，禁止随意更改和增减作业计划，确属特殊情况需追加或者变更作业计划，应按专业要求履行审批手续后方可实施。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据《作业风险管控工作规定》，不涉及停电或近电工作的风险辨识一般应由专业管理部门（业主项目部）组织，施工作业单位（项目部）参加。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据《作业风险管控工作规定》，地市（县）公司级单位作业风险内容由安监部门汇总后在本单位网页公告栏内进行公示；各工区、项目部等二级机构均应在醒目位置张贴作业风险内容。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据《作业风险管控工作规定》，按照生产施工作业可能导致发生人身、电网、设备等安全事故（事件）的可能性与严重性的组合，将作业风险等级从低到高分为一到五级。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据《安全生产反违章工作管理办法》，各级安监部门严格执行作业现场到岗到位工作要求，常态化开展作业现场检查指导和违章查纠，督促作业人员落实安全责任，严格管控现场各类人员行为，落实现场各项安全管控措施。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据《安全生产反违章工作管理办法》，反违章工作实行上级对下级、安全生产监督体系对安全生产保证体系的监督检查机制。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "《安全生产反违章工作管理办法》规定，依据违章分析结果，按照是否存在连带责任，对相关连带责任人员按照一次Ⅰ类严重违章4分/项、Ⅱ类严重违章2分/项、Ⅲ类严重违章1分/项和一般违章0.5分/项的标准对其进行记分。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据《安全生产反违章工作管理办法》，各单位生产车间（分场、工区）、班组（项目部、供电所）等应严格落实反违章工作要求，积极开展违章自查自纠工作。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据《安全生产反违章工作管理办法》，各单位应将违章的填报、审核、下发、整改、申诉等工作统一纳入平台进行管控，实现违章查处全流程线下管理。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据《安全生产反违章工作管理办法》，对重复发生严重违章的和反违章工作开展不力的单位，上级单位应对有关单位和人员进行安全警示约谈。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "《业务外包安全监督管理办法》规定，监理单位的职责是依据国家有关法律法规、监理合同及安全协议，履行监理安全职责，认真开展外包项目安全审查、验证、检查、旁站、签证等工作。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "《业务外包安全监督管理办法》规定，对纳入“黑名单”“负面清单”时承包单位正在实施（或已签订合同）的外包项目无法终止的，发包单位应将其列入重点安全监管对象，采取加大检查频次、派驻专人监护等措施，督促吸取事故教训，落实整改措施。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "《业务外包安全监督管理办法》规定，一般情况下，进场施工的承包单位允许先进场施工作业，再履行报备程序。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "《业务外包安全监督管理办法》规定，承包单位明确中标后，在发包单位要求下，可提前实施外包项目（含辅助性工作），承包合同和安全协议书面可后续补充。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "《业务外包安全监督管理办法》规定，劳务外包或劳务分包的承包合同，应明确承包单位需自行完成劳务作业，承包单位不得再次外包。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "《业务外包安全监督管理办法》规定，发包单位不得随意压缩外包项目工期，确需调整工期，必须对安全影响进行论证和评估，并提出相应的组织措施和安全保障措施。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "《业务外包安全监督管理办法》规定，安全准入考试应通过平台模块采取线上考试方式，考试结果及合格情况应及时记录至作业人员安全资信档案，作为安全准入的必备条件。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "《消防安全监督管理办法》规定，组织制定年度消防工作计划，组织实施日常消防安全管理工作是单位消防安全责任人主要职责之一。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "《消防安全监督管理办法》规定，同一建筑物有两个以上单位管理或者使用的，应当明确各方的消防安全责任，并确定责任人对共用的疏散通道、安全出口、建筑消防设施和消防车通道可各自管理。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "《消防安全监督管理办法》规定，各单位在委托物业单位管理时，应在合同中明确各方的消防安全责任。单位房屋对外出租，以及租赁外单位房屋，应在合同中明确各方的消防安全责任，并在其使用、管理范围内履行消防安全职责。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "《消防安全监督管理办法》规定，消防控制室消防值班员、操作员配置及持证上岗情况为消防控制室运行方面重点监督检查内容之一。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "《消防安全监督管理办法》规定，灭火和应急处置方面重点监督检查内容有规范编制火灾专项应急预案和重点部位现场应急处置方案情况，预案内容是否完善、具备针对性和可操作性，规范开展环保应急演练情况。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "《消防安全监督管理办法》规定，单位一级动火区和二级动火区的明确与划定情况；一、二级动火作业严格执行动火工作票制度情况；动火工作票的规范管理及现场执行情况是动火安全重点监督检查内容。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "《网络安全监督管理办法》规定，网络安全监督应覆盖全员、全过程、全方位、各环节。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "《网络安全监督管理办法》规定，各级单位应建立健全网络安全责任制，制定年度目标并分解落实，管理人员应严格履行网络安全职责。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "《网络安全监督管理办法》规定，各级单位应编制、实施网络安全反事故措施计划和安全技术劳动保护措施计划。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "《网络安全监督管理办法》规定，各级单位应开展全员网络安全知识、技能等培训宣贯，定期组织管理人员开展《电力安全工作规程（信息、电力通信、电力监控部分）》培训和考试。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "《网络安全监督管理办法》规定，信息、电力通信和电力监控系统规划阶段应充分考虑安全需求，编制安全需求分析和安全防护方案,可不要求进行评审。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "《网络安全监督管理办法》规定，新技术、新业务应用可按需执行安全检测、验证、评估和审核，加强网络安全防护措施落实。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "《网络安全监督管理办法》规定，只要履行备案制度后即可对外提供数据。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "国家电网公司生产现场作业“十不干”要求：“四不两直”督查人员不在现场的不干。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "国家电网公司生产现场作业“十不干”禁令规定，不得使用不合格的或超出检验期的安全工器具。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "国家电网公司生产现场作业“十不干”禁令规定，工作负责人（作业负责人、专责监护人）应全程在现场。暂时离开作业现场时，应指定能胜任的人员临时代替。长时间离开作业现场时，应由原工作票签发人变更工作负责人。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "国家电网公司生产现场作业“十不干”禁令规定，无日计划作业，以及无票作业，均属于I类严重违章。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "国家电网公司生产现场作业“十不干”禁令规定，作业点未在接地保护范围，属于I类严重行为违章。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "国家电网公司生产现场作业“十不干”禁令规定，漏挂接地线或漏合接地刀闸，属于I类严重行为违章。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "当安全责任清单发生较大范围变动时，不用经安委会批准后重新发布、公示和备案。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "安全责任清单指出，各级单位应将安全责任清单的学习纳入安全教育培训计划。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "安全责任清单指出，安全责任清单内容应纳入安全考试范畴。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "安全责任清单指出，转岗人员、离岗三个月及以上的员工，以及生产安全事故责任人员，不用重新学习安全责任清单。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "安全责任清单指出，各级单位应按照“尽职免责、失职追责”的原则，开展安全责任清单执行情况的评价考核。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "安全责任清单指出，各专业部门应紧密结合安全巡查、安全专项检查、日常安全监督、事故（事件）监察等工作，开展安全责任清单管理情况监督检查。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "新《安全生产法》规定，生产经营单位不得以任何形式与从业人员订立协议，免除或者减轻其对从业人员因生产安全事故伤亡依法应承担的责任。（    ） ",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据新《安全生产法》，生产经营单位的从业人员享有工伤保险和伤亡求偿权;危险因素和事故应急措施的知情权;安全管理的批评、检控权;拒绝违章指挥和强令冒险作业权;紧急情况下的停止作业和紧急撤离权。（    ） ",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "新《安全生产法》规定，生产经营单位的从业人员有依法获得安全生产保障的权利，并应当依法履行安全生产方面的义务。（    ） ",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "新《安全生产法》规定，生产经营单位只要为从业人员提供符合国家标准或者行业标准的劳动防护用品就可以了，从业人员使用与否是从业人员的自由，与生产经营单位无关。（    ） ",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "新《安全生产法》规定，从业人员应当接受安全生产教育和培训，掌握本职工作所需的安全生产知识，提高安全生产技能，增强事故预防和应急处理能力。（    ） ",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "新《安全生产法》规定，生产经营单位使用被派遣劳动者的，被派遣劳动者享有《安全生产法》规定的从业人员的权利，并应当履行《安全生产法》规定的从业人员的义务。（    ） ",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据《安全生产法》，生产经营单位发生生产安全事故后，事故现场有关人员必须先查清事故原因再报告本单位负责人。（    ） ",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据新《安全生产法》第七十二条规定，承担安全评价、认证、检测、检验职责的机构应当具备国家规定的资质条件，并对其作出的安全评价、认证、检测、检验结果的合法性、真实性负责。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据新《安全生产法》第三十条规定，生产经营单位的特种作业人员按照地方、行业有关规定经专门的安全作业培训，取得相应资格，方可上岗作业。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "有关地方人民政府、负有安全生产监督管理职责的部门，对生产安全事故隐瞒不报、谎报或者迟报,构成犯罪的,应当依照《刑法》修正案（十一）第三百九十七条关于国家机关工作人员滥用职权、玩忽职守罪的规定，追究其刑事责任。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据《刑法修正案（十一）》规定，重大责任事故罪中“违反有关安全管理的规定”仅指各种有关安全生产的法律、法规等规范性文件。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据《电力安全事故应急处置和调查处理条例》，事故造成电网大面积停电的，电力企业应当按照国家有关规定，启动相应的应急预案，成立应急指挥机构，尽快恢复电网运行和电力供应，防止各种次生灾害的发生。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据《电力安全事故应急处置和调查处理条例》，事故可能导致破坏电力系统稳定和电网大面积停电的，地方人民政府有关领导有权决定采取拉限负荷、解列电网、解列发电机组等必要措施。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据《电力安全事故应急处置和调查处理条例》，电力监管机构应当指导电力企业加强电力应急救援队伍建设，完善应急物资储备制度。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据《国家电网有限公司安全事故调查规程》，电网因安全自动装置正确动作或调度运行人员按事故处理预案进行处理的非人员责任的事故，不中断调度机构的安全记录。若由于人员处理不当或设备本身故障构成事故者，仍应中断安全记录。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据《国家电网有限公司安全事故调查规程》，检查评估工作在事故调查结案后的一年内开展。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据《国家电网有限公司安全事故调查规程》，被单位派出到用户工程工作过程中发生的人身伤亡事件属于人身事故。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据《国家电网有限公司安全事故调查规程》，即时报告后事故出现新情况的，可视情况补报。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据《国家电网有限公司安全事故调查规程》，因抢救人员生命而紧急停止设备运行构成的事故，应中断安全记录。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据《国家电网有限公司安全事故调查规程》，事故调查组在事故调查的基础上，分析并明确事故发生、扩大的直接原因和间接原因，管理原因和技术原因。必要时，事故调查组可委托专业技术部门进行相关计算、试验、分析。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "根据两票三制规定，事故紧急抢修应填用工作票，或事故紧急抢修单。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "根据两票三制规定，总工作票应在分工作票许可后才可许可，总工作票应在所有分工作票终结后才可终结。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "根据两票三制规定，工作期间，工作负责人若因故暂时离开工作现场时，应指定能胜任的人员临时代替，离开前应将工作现场交待清楚，并告知工作许可人。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "根据两票三制规定，在同一电气连接部分用同一张工作票依次在几个工作地点转移工作时，全部安全措施由运维人员在开工前一次做完，不需再办理转移手续。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "根据两票三制规定，工作票所列入的专责监护人，应具有相关工作经验，熟悉设备情况和《安规》，可以不是本次工作的工作班成员。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "根据两票三制规定，事故紧急处理可以不用操作票。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "根据两票三制规定，一级动火工作票有效期为48小时。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据严重违章释义，将高风险作业定级为低风险，属于Ⅱ类严重违章。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据严重违章释义，地市级或县级单位，应每年对工作票“三种人”进行培训考试，合格后书面公布“三种人”名单。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据严重违章释义，设备的双重名称，或名称及编号应唯一、正确、清晰。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "依据严重违章释义，作业中可使用金具U型环代替卸扣。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据严重违章释义，“作业现场存在重大事故隐患而不排除，冒险组织作业；存在重大事故隐患被要求停止施工、停止使用有关设备、设施、场所或者立即采取排除危险的整改措施，而未执行的。”属于I类严重行为违章。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据严重违章释义，劳务分包人员可以担任工作负责人（作业负责人）。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "依据严重违章释义，开始工作前，必须履行工作许可程序。（    ）",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "国家电网有限公司作业安全风险管控工作规定，各类生产施工作业均应纳入计划管控，严禁无计划作业。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "按照“谁安排计划、谁组织辨识”的原则，作业风险的辨识工作由作业管理单位负责组织有关专业管理部门、设备运维管理单位共同开展。施工作业单位不需要参加。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "作业风险定级应以每日作业计划为单元进行，同一作业计划内包含多个不同等级工作或不同类型的风险时，按就低原则定级。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "因现场作业条件变化、作业内容变更等引起作业风险等级调整的，不需重新履行识别、评估、定级和管控措施制定审核等流程。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "国家电网有限公司作业安全风险管控工作规定，各单位应建立健全风险告知与公示制度，做好作业风险告知与公示工作。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "国家电网有限公司作业安全风险管控工作规定，县供电公司级单位对所辖范围内的全部作业现场及相关管控措施落实情况开展督查。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "变电站（换流站）保护及自动装置更换或改造作业不需要现场勘察。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "配电线路杆塔组立、导线架设、电缆敷设等检修、改造项目施工作业需要现场勘察。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "新装（更换）配电箱式变电站、开闭所、环网单元、电缆分支箱、变压器、柱上开关等设备作业不需要现场勘察。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "涉及多专业、多单位、多班组的大型复杂作业和非本班组管辖范围内设备检修（施工）的作业需要现场勘察。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "使用吊车、挖掘机等大型机械的作业不需要现场勘察。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "跨越铁路、高速公路、重要输电线路、通航河流等施工作业需要现场勘察。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "输变电工程建设施工将风险从大到小分别对应为极高风险、高度风险、显著风险、一般风险、稍有风险。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "风险作业过程管控，可以不开具施工作业票开展风险作业。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "风险作业开始实施前，作业班组负责人必须召开站班会，宣读作业票进行交底。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    },
{  
      "question": "一张施工作业票可包涵最多一项三级及以上风险作业和多项四级、五级风险作业，按其中最低的风险等级确定作业票种类。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "B-错误" 
    },
{  
      "question": "作业票终结以最高等级的风险作业为准，未完成的其他风险作业延续到后续作业票。",  
      "options": ["A-正确", "B-错误"],  
      "answer": "A-正确" 
    }
      
  ]
 }